%\subsection*{最初与最后的校园祭}
\subsection{清水祭开始之际}
\newday{\cloudy}

今天是晴朗的多云，阳光并不刺眼，温度比平常稍暖一些，就算不穿外套也不至于着凉。

此时大家正聚集在操场上，校长简短地致辞后，文化祭正式开始了。

与早纪她们打了招呼后，我便赶忙跑来3B班。班级的门紧闭着，我敲了敲才有为女生为我开门。我告诉她我的名字后，她引我进去，瞬间涌上三位穿好了女仆装的学姐，把我围地水泄不通。

“原来这就是香织ちゃん提到的雨宫ちゃん啊！”

“真大胆呢，为了某人跑到高三年级来，我都想和雨宫ちゃん交往了！”

“真可爱！脸好粉嫩！还绑着双马尾！真青春啊！”

“这个水母发夹哪里买的？看上去软乎乎的！”

“别围着学妹了，该开始准备了！”

学姐提到的香织便是料理部的部长，也是她帮我赶跑了周围的女生。

香织打发走那些学姐后深叹一口气，随后摆出平常的笑脸转向我：“雨宫ちゃん，抱歉啊，学姐们太热情了，希望你不要见怪。”

我摇摇头，四处看了看问道：“学长他们呢？”

3B的教室里一眼望去都是换好衣服、化了些淡妆的学姐，地上摆着五颜六色的气球，黑板上写着「清水咖啡厅」，周围是不知谁画上去的风格迥异的涂鸦。教室靠窗的部分搭了个蓝色的隔间，时不时有学姐从里面走出来。

“哦，你说内海くん他们的话，他们被赶到更衣室去换衣服了。”香织话音未落，想起什么似得笑得更灿烂了，“他们回来的路上应该会被很多人围观吧？”

或许部长就是把男生都赶走的那个人吧？我这么想着。

她见我跟着憨笑，便拍拍我的背，让我赶紧去换衣服，说是那些男生应该很快就会回来。

我进到隔间，里面还有几个学姐正在换衣。其中一个塑料凳子上摆着一套女仆装，上面留有一张写着\colorfy{white}{雨宫美月へ}的卡片。

我抓起制服的肩口打量了一番：女仆制服以\colorfy{pink}{\color{white}{浅粉连衣裙}}为主体，覆着一层洁白的系带围裙，通过蓝色纽扣点缀的腰带与配有花边的背带固定在身上。可爱的V字圆领底部装饰着浅蓝色的\colorfy{bluel}{\color{white}{大蝴蝶结}}，连衣裙的下摆也绕着一圈浅蓝色的荷叶边，带着白边的泡泡袖、蓝白拼色的花边缎带发箍、粉白拼色的丝带蕾丝颈圈、最后加上蓝扣的白腕圈便是这套女仆装的全部。粉蓝色分配地均匀得体，与前天试穿的一样。

我正想拉上连衣裙背部的拉链的时候，一位学姐正好换完装走到我身边：“雨宫ちゃん需要帮忙吗？”

不知道为什么每个学姐都知道我的名字。

我害羞地点点头，她按着我坐下，站在我身后帮我拉上拉链。接下来帮我穿上围裙，示意我站起来，绑紧腰带的瞬间，小腹顿时产生了束缚感。我一边扣着腕圈，她一边帮我扣上颈圈，帮我带上发箍，然后拿来一面镜子让我自己调整。

嗯，发夹和双马尾搭配着发箍还挺不错的～

向学姐道谢后，她便出了隔间，我脱下小腿袜与室内鞋，换上带有防滑硅胶的天鹅绒过膝袜。

回想起来也是有很长一段时间没穿过过膝袜了，校规里规定能穿长筒袜的时间还要到下个月。

最后配套的鞋子是漆皮蓝的\colorfy{bluenew}{\color{white}{洛丽塔鞋}}，小圆头薄底、粗低跟，轻盈紧贴显足型，鞋面的荷叶花边上镶有带着心形小吊坠的蝴蝶结，就像在足尖也戴上了发箍一样。足背处用两条鞋带固定，鞋带外端配有小蝴蝶结，蝴蝶结底下是很短的松紧带，可以方便地脱戴。鞋后跟贴着周四某位后勤学姐递给我的护跟贴。

此时进来另一位学姐——好像我刚过来的时候，她就是围着我的其中一员。

学姐：“哦！雨宫ちゃん准备好了吗？真可爱啊！”

我：“学姐也很可爱呀～”

学姐单手叉腰悲叹：“哎，马上都要毕业了还得穿得这么少女，还是雨宫ちゃん这样的更适合啊，比起我们这些老女人更有青春的感觉呐！”



我腼腆地笑笑：“学姐还很年轻呐，现在这样就闪闪发亮的～”

学姐的眼神闪着光：“雨宫ちゃん小嘴真甜～”

我突然好奇起来：“那为什么学姐们还愿意来帮忙呢？”

学姐突然愣了一下，然后腼腆地笑笑：“因为那群男生经常被我们欺负嘛～想着他们也快没机会了，就让他们如愿一次好了。”

我想了想当初来找委员时的样子问起：“男生被欺负…就跟香织部长和委员那样吗？”

学姐听到这两人，嘴角不自觉地上扬：“那个委员是指秋远（\hl{あきと}）くん吧！对哟！就是他俩的那样！”

%“所以他们…是在恋爱吗？”
%
%学姐：“嘛，姑且总算是在一起了，这两人天天在班里打情骂俏的。哦，应该说秋远くん单方面被欺负吧？”

说完学姐又是一嗤鼻：“不过话又说话来，他们最后还是被迫害着去穿执事服了嘛～”学姐突然意识到闲聊太久了，赶紧说道：“雨宫ちゃん在和内海くん谈恋爱对吧？他们马上回来了，我再帮你打扮一下。

学姐招呼我过去，我一蹦跳到她面前……

\highlight{“喂！执事们回来咯！”}



门外传来男生们的声音，不知哪位男生用指骨用力敲击着门板，发出咚咚咚的声音。

\argue{执事们\hfill 女仆们}{

哦？新面孔？好像不是这边的女生吧？\\

喂，香织ちゃん，把我们打发到更衣室去绝对是故意的吧！回来的时候一堆人在围观啊！\\


\B 怎么了？等开张不也会有一堆人来围观？我这是好心让你们提前入戏！\\

别跟她计较了，饿死了，能不能偷吃点咖喱饭啊。\\

\B 这是给客人吃的，你难道没吃早饭吗？！\\

我真没吃早饭！难道被拉来当执事不管饭吗？算了…我会付钱的，给我吃一份吧！\\

\B 你去饿着吧！饿到中午再给你吃！\\

中午我要去料理部那边吃！\\

\B 别吵了！男生进去帮你们搞下头发！}

回来的几位学长已经和学姐们吵闹了起来，最后才是传来学长的声音。我赶紧挣脱围在我身边的学长学姐，跑到门口等待。

内海：“哇…羞死了…还被认识的人拉住拍照，想死…”

男生A：“还不是因为你路过1B班的时候跑去偷看？是不是你女朋友在那个班？”

内海：“嗯，但是没人啊…她们班的活动好像已经开始了，所以应该跑到学校的某个角落去了吧？”

脚步声越来越近，当他走到1D班的门口，映入眼帘的是一位意想不到的女孩，他怔在原地，不敢相信自己的眼睛。

男生A：“诶？怎么有不认识的女孩，内海くん，你认识？”

内海退到门口看了看头顶的班牌，看了看旁边的男生，又看了看我。

我眼睛弯成月牙，用着营业的声线问候道：

“主人～欢迎回来！”

男生A看着瞬间瘫倒在地上的内海，一脸平静地走进教室：“那个，内海くん好像不行了，有临时替补吗？”

“他女朋友不在这吗！让她人工呼吸一下就好了！”

才不会在这亲啦！

\cutlinef{\timepast}

“美月你不要这么吓我好嘛？要来帮忙早点跟我说一声啊，给我点心理准备好吗？”

“诶？才不要，就是要给学长一个惊喜！”

现在3A3B两个班的活动已经开始接待客人了，我们俩躲在隔间后偷懒，隔间后摆着几张桌子，上面放着各式各样的茶点饮品。学长配了一杯热奶茶给我，自己喝着速溶黑咖啡。

我兴高采烈地尝完一口，味蕾却不开心了：“怎么一点都不甜啊！”

内海嘬了口咖啡：“三分糖够了，每天中午给你准备的牛奶不也没加糖？”

我：“但是鲜牛奶是鲜牛奶，奶茶是奶茶啊！奶茶就该是甜的啊！”

内海：“那你把奶茶当鲜牛奶就好了嘛！加太多糖对身体不好。”

“小气！”我生着气转过头去。

话虽如此，奶茶的奶香味配合着浓郁的红茶香，除了甜度之外却是耐喝。披着学长丢给我的大一号的校服外套，凉飕飕的胳膊和大腿根也稍稍暖活起来。看学长用的是鲜奶，应该是比较健康的那类奶茶吧？

我偷偷瞄了眼学长，一袭\colorfy{black}{\color{white}{黑里透白}}：白衬衫的领口处佩着黑色领结，白背心紧贴着衬衫，最外侧是得体的燕尾服，翻领边上别着胸针，燕尾一直延伸到膝窝，裤脚微收显得十分笔挺，黑光靓丽的皮鞋与裤脚之间隐现的黑袜将下半身融为一体。头发被其他学姐做成了三七分的刘海，清爽之余平添一分优雅。只是偷偷看着就变得心痒难耐。

“所以学长有没有发现美月有什么不同？”

“你指女仆装吗？很可爱啊～”

“嘿嘿嘿～除了女仆装呢？”

内海疑惑地看着我，我捧着奶茶瞪大眼睛看着他：“唔…你嘴唇是不是比平时亮了一点？”

我绽颜一笑：“嗯！学姐帮忙涂的！是不是很好看？！”

“好…好看…”

“那还有呢！”

我将脖子扭到一边，然后再扭到另一边，算是在给他一点提示。

内海深吸一鼻子：“唔…你想说香水吗？”

“是的！学姐在脖子那里喷了一点！樱花味\sakura 的是不是很好闻？！”

“嘛，是挺好闻的，一见到你我就闻到了。还以为是你那几个学姐身上的味道。”内海倒是愁眉苦脸的，“哎，那群家伙趁我不在把你当洋娃娃玩了…”

“不好嘛…？还以为学长会喜欢…”

“没有啦～我很喜欢美月现在这个样子。但是总觉得打扮得太过了的话，就不像美月了。美月原本的样子就已经很好看了。”

“唔…偶尔看到美月不一样的一面不好嘛…？”

“说的也是…偶尔的话也不错吧？”

我俩相视一笑，此时另一位学姐进隔间来找到内海：“还在偷懒啊，要忙不过来了，快出去干活！”

我$\&$内海：“收到！”

学姐突然意识到自己没加主语，赶紧纠正道：“啊！雨宫ちゃん可以再休息一会，让内海くん替你忙就好了。”

内海大惊：“这是在压榨我的劳动力啊！”

学姐朝他比了个中指：“罪魁祸首少废话！”

她们还是对学长插足3B文化祭活动的事情耿耿于怀。

“欢迎回家，大小姐（\japan{お嬢様}），仆（\japan{わたくし}）是本次为您服务的执事，请往这边请。”

我在隔间后面偷偷看着，来的是两位女生，从她们的新鲜劲儿上来看不像是高三的。

学长双手交叠在腹部向她们打招呼，即便弯腰也保持着笔挺的模样。

“请入座。”学长帮她们拉椅子，随后递上菜单，“失礼了，大小姐，这是今日为您准备的清水祭套餐，有主食、饮品、点心以及桌游，请问您愿意享用哪个？”

女顾客A把递过来的菜单丢到一旁：“先别管那个了！你是那个前学生会长吗？叫内海侑的那个？！”

内海：“承蒙大小姐关照，只是以前一些微不足具的小事，现在仆有更重要的职责在身，那就是服侍两位大小姐。”

每句话的结尾，学长都会严肃公瑾地浅浅鞠上一躬。

女顾客B：“真的是内海学长诶！我好喜欢你！能一起拍张照吗？”

内海觉得背脊一凉：“十分抱歉大小姐，这件事情仆不能做决定，仆需要去确认一下。另外，如不嫌弃，请称呼仆执事。那么，请准许仆离开片刻，请大小姐在期间选好想要的茶点或是服务，若此仆将万分荣幸。失礼了。”

他丢下两位喃喃私语的学妹，端庄得体地朝我的方向走过来。

“怎么说…？能让她们拍吗？”内海刻意压低着声音问道。

“问美月干嘛，美月又管不了。”我没好气地回复着。

“你看你都生气了。”

“哪里生气了？！”

内海叹了口气：“那我就拒绝她们咯？”

“随学长，美月又管不了！”

内海伸出手想拍拍我的头，我赶紧躲开，别过脸去不想理他。

内海无奈地笑笑，转身又走向两位顾客：“非常抱歉大小姐，按照本宅邸的规章制度，大小姐与执事同框有损大小姐的体面，仆在这里致以莫大的歉意。”

女顾客A：“诶！好遗憾！怎么会有这种规定！”

女顾客B：“好吧…那我要一杯经典奶茶。”

女顾客A：“我要一杯卡布奇诺，然后跟我们玩一会卡坦岛吧？！”

内海：“遵命大小姐，那请先随我移步到隔壁，在那里会有专门的执事和女仆为您讲解玩法。”

学长将她们送到隔壁后又折返回来，躲到隔间后面准备起来。

我悄悄贴近学长的身边轻声埋怨：“学长真会伺候人。”

“那没办法啊…谁让3B班的女生一定要我们来帮忙啊！”

“看其他学长怎么就没那么认真。”

“哎呀…这两天美月就饶了我吧…所以才说不想让美月看到我这个样子啊…”

听到学长背地里如此害羞的样子，我莞尔笑了起来。

此时香织跑了过来：“雨宫ちゃん！在忙吗？过来招待客人！”

“哦！知道了！”应了声后，我侧身贴近学长的耳边，“学长等下好好陪客人吧！美月也要去忙啦～”

“好啦好啦！会被人看到的…快去忙吧～”

学长小声嘀咕着，仍忙着调制奶茶，耳根却泛起了一抹红。


我走出隔间，与新来的两位高一女生打招呼：“欢迎回家，大小姐，私（\japan{あたし}）是本次为您服务的女仆。”

至于我为什么知道她们是高一的…

初花：“哇，居然是美月ちゃん啊，她在叫我们大小姐诶？真好笑！\laughtear”

静羽：“还真是，居然穿成这样，还挺可爱的嘛？！”

「你们啊…是故意的吧！」

我本想这么说，但是考虑到还有其他顾客在看着，我不得不用敬语回复道：“谢谢大小姐的夸奖，请往这边请。”

我点头哈腰的把这两位往四人的拼桌上带，她俩在后边不知道嘀咕着些什么。

静羽的头顶着海盗帽，左眼隔着眼镜戴着海盗眼罩，看起来她分配的角色是海盗。这就是我们班的活动，一边帮忙一边吃喝玩乐。她的脖子上还挂着相机，应该是要帮文化祭拍一些照片。

帮她们拉完椅子，我把手上的菜单递给她们，然后摆出营业笑容：“大小姐请看，这是本次为您提供的清水祭菜单，请问有什么需要的吗？”

初花：“哇，「清水祭菜单」，真土！”

静羽：“嘛，跟文化祭名称一样，还是能理解的吧！”

初花：“但是「清水祭」这个名字就是很土啊！”

我：“非常抱歉大小姐，这次的清水祭菜单名多有不足，还请多多海涵。”

初花：“海涵…？哇，有点起鸡皮疙瘩了…”

初花交叉抱臂打了个寒颤，逗笑了一旁的静羽。

静羽：“美月さん要一直这么说话吗？跟我们就随便一点好啦！”

我：“非常抱歉大小姐，私今天只是全心为您服务的女仆，而不是所谓的美月さん。”

初花偷偷贴近静羽的耳朵：“这个美月さん是不是机器人啊…”

静羽示意我俯下身子，随后用力地捏了捏我的脸，皱着眉说道：“这个仿真程度还挺高的！”

真是受不了这两人！

“干嘛啦！我在工作中啊！”

我生着气揉着被捏疼的脸颊。

初花：“哇，这仿真人模仿美月さん还挺像的。”

静羽：“真是高科技啊，就是不知道美月さん去哪了。”

我跺了跺鞋跟，发出清脆的声响：“能先好好点餐吗？不然赶你们走喔！”

语音刚落，她俩竟笑呵起来。

静羽：“那美月さん，给我杯拿铁吧。”

初花把手高高地举起：“那个，美月さん！我要茉莉花茶！”

我在小册子上记着餐点，生无可恋地应付着：“初花さん，先看眼菜单吧，不要乱说菜单上没有的东西。”

“诶？这都没有？那行吧。”初花看了眼菜单，很快锁定了订单，“那就抹茶吧！”

我微微鞠躬：“谨遵吩嘱，那请您稍等片刻，私这就为您准备。”

我跑到隔间，看到秋远委员和香织部长正在那休息打闹，看见我过来赶紧把彼此推开，微笑着跟我打招呼。

“雨宫ちゃん！需要帮忙吗？”香织走过来问道。

“不用麻烦部长啦！这个我会准备。”

准备期间，委员走出去招待客人，又有其他执事跑进来端咖喱饭，跟我打了声招呼后，叫香织也出去帮忙。几分钟的功夫隔间里就只剩下我一个人，服侍的大家都忙得不可开交。

不过说回来，执事那边似乎不太有人知道我的名字，只是简单地称呼我小学妹（\hl{こうはいちゃん}）或者「（内海くん的）小女友（\hl{かのじょちゃん}）」。

准备完了，我用餐盘端着两杯饮品走向两位顾客。

我鞠躬道：“久等了大小姐，谢谢您的耐心等待，失礼了。这是您的拿铁，这是您的抹茶，请您二位慢用。”

我把餐盘用双手托在围裙前又鞠了一躬，静羽和初花面面相觑，微笑着品了品各自的饮料。

初花：“嗯，挺不错的，是美月さん自己做的吗？”

我微笑着微微鞠躬：“谢谢大小姐的夸奖，这对私来讲是莫大的荣幸。”

静羽：“哇，又变回仿生人了。”

我：“请问大小姐们还有什么吩咐吗？”

初花：“哎呀，美月さん别这么拘谨了，陪朋友们坐会吧！”

我：“非常抱歉大小姐，与私这等女仆共遣有失您的身份。”

静羽：“哎呀美月さん，你看看周围的服务人员也没有像你这么拘谨的呀！”

静羽指向门口的一位学姐，她正在招揽一位学弟。

学姐：“嗨呀！小少爷！要不要进来喝一杯呀？女仆姐姐这里有很多好吃好喝好玩的哦！”

学弟：“…好…好啊…！谢谢…”

于是乎，学姐就推着学弟来到邻座，像是约会般地坐在一起。

我无奈着哭丧起脸：“这和她们教我的不一样啊…！\smilecry”

静羽：“所以别那么装模作样的了，来坐这边！”

静羽拉着我的手坐到身旁。

我知道其他学长学姐招待客人都是比较随意的，像是称呼对方为「少爷」「主人」「大小姐」甚至是干脆直接趾高气昂地称呼「你」的。虽然当初私下教的是用敬语谦辞来体现氛围感，但是高年级的果然就是不一样，真开张了立刻随心起来，只是想单纯地体验最后一次文化祭罢了。也正是如此，现在1D班（或许还有1F班？）里人声鼎沸门庭若市。倒是不知道为什么学长要那么毕恭毕敬的，我也像是跟他怄气般地变得一板一眼起来。

我生无可恋地托着腮，看她俩优哉游哉地喝饮料：“早纪さん呢？”

静羽：“她啊，应该是被轻音部拉去排练了吧？你走后她马上也走了。”

初花盯了我看了好一会，等静羽说完，她便马上跟着问道：“美月さん，你穿成这样害羞吗？”

初花示意般地点了点摸自己的脖子。

我：“害羞啊！那能怎么办？要穿女仆装的话只能穿成这样了啊…！”

思索片刻，初花义正言辞地问道：“所以内海学长真的有这方面的癖好吗…？”

从周三开始初花就一直以为我是被学长强迫着穿的，感觉也该修正她了：“哎呀！初花さん！是我自己想穿给他看啦！不是学长强迫的啦！”

静羽一脸窃笑：“我还以为初花那天只是想逗逗你，没想到她居然是真的这么想的！”

初花：“啊？难道你们那时候说的不是这个意思吗？”

我：“所以静羽さん，怎么不帮忙消除一下初花さん的误解啊！”

静羽：“这也不能怪我啊！万一真的是内海学长的癖好呢？”

静羽笑着狡辩，突然猛吸一鼻子，然后凑到我身边闻了闻，她的鼻息惹得后脖颈痒痒的：“美月さん…你是不是喷香水了？”

“诶！我也要闻！”

初花跑到我的身后一手压着我的肩轻轻地闻了闻：“樱花…吗？”

静羽偷偷溜回座位上。

我挠挠腮：“嗯，学姐帮我喷的。应该有不少学姐身上都是这个味道吧？”

“唔，难怪感觉一进来就有一股说不上来的香味。”初花说着回到座位上。

静羽：“所以美月さん，内海学长怎么评价你的打扮？”

我：“唔…感觉评价就挺普通的？有点难过…而且他挺忙的，所以也没看我几眼。”

静羽突然想起什么：“哦对，我先给美月さん拍张照吧，你摆个YES。”

静羽举起脖子上的相机朝着我，我摆起营业笑容抬起双手比了个手势。拍完她又让我和初花坐一边，给挨在一起的我俩拍了一张。

看着她一副海盗装扮，单眼使用相机的模样甚是滑稽。

静羽捣鼓着手中的相机：“美月さん还挺上镜的嘛～”

“可能只是因为女仆装吧？”我顺势坐在了初花旁边。

等静羽拍完，初花猛拍桌子轻声斥责：“所以内海学长为什么不多夸夸美月さん呢？！这能忍吗？！”

静羽诧异道：“初花你怎么今天对他俩的恋爱话题这么上心？”

初花：“因为今天的美月さん超级可爱啊！可恶啊，内海学长真是生在福中不知福啊！”

初花轻拍着桌子为我打抱不平，随后冷不丁地抓着我的肩膀，把我拉向她的胸口：“美月さん，要不今天跟我约会去吧？哦对了！菜单上有这项服务吗？”

我赶紧推开初花：“没有这种服务啦！干嘛撩我啦！我有男朋友啦！”

初花：“这有什么？美月さん不还缺一个女朋友吗？”

静羽刚喝一半的拿铁差点吐出来，我赶紧跑去帮她递来一些纸巾。

“咳咳，谢谢美月さん…”静羽擦了擦嘴角，“初花，你怎么对美月さん这么来劲，你好像从来没对我和早纪有过这种行为啊？”

“早纪那一股摇滚味，你说的话总是莫名其妙的，怎么想都是温柔可爱的美月さん更适合当女朋友吧？”

初花解释完强装冷静地喝了口抹茶。

静羽摇摇头：“所以内海学长现在在哪？我怎么都没看到他？”

我：“唔…在隔壁陪女客人玩桌游吧…？”

初花怒从心中来：“这厮（\japan{このやろう}）！我去把他揪过来！”

我赶紧拉住初花：“嗨呀！不要去添乱啦！又不是在出轨！只是工作而已。”

静羽：“那要不去偷偷瞄一眼？美月さん应该很想知道那边在干嘛吧？！”

我撇着嘴权衡着——毕竟我还在接待客人，所以如果客人提出什么要求，我顺带帮忙满足的话，也不算是偷懒吧？

我：“也行…？不过是你们提的要求哦，我只是在满足顾客的需求！”

三人默契一笑，起身偷偷趴到1F班的门沿上……



\cutlinef{“耶！我赢啦！”}

内海坐着朝正在欢呼的女顾客A微鞠一躬：“真不愧是大小姐，第一次玩就如此上手，仆由衷地敬佩您，恭喜。”

女顾客B：“真是不可思议…明明一开始内海执事优势那么大，怎么最后还输了呢？”

女顾客C：“哎呀，内海执事一开始就把贸易区抢走了，后面都是在故意防水吧？！”

不是，这女顾客C是从哪冒出来的？

内海：“大小姐们能赏脸让仆陪玩是仆莫大的荣幸，可不敢放水怠慢了大小姐们。”

女顾客A：“诶！难道真在放水嘛！内海执事真坏啊！”

内海：“仆怎敢？大小姐赢下这局靠得是聪敏过人。您看，在仆买下贸易区后，您是第一个意识到贸易区重要性，并且占领了石矿贸易区的玩家。随后您立刻意识到能将石矿资源与石矿贸易联系在一起进行资源垄断，这是成功且有效的策略。如果这也算仆放水的话，那世界上怕是没有比大小姐更机灵的人了吧？”

女顾客A被内海认真细致的夸赞哄得捂颜大悦起来，眼睛里似乎还泛起了泪光。

初花：“唔…这工作态度是否…？”

静羽：“拍一张作案现场吧…”

「咔嚓」。

我：“呃…怎么看着比被出轨了还难受…”

内海注意到门口冒出来三个人影，站起身向三位女顾客致歉，并招呼了另外一位执事过来陪玩，随后他优雅地朝着门口走来。

内海：“你们在干嘛？这样堵在门口？”

初花：“捉奸！”

静羽举着相机：“要看看作案现场吗？”

我：“喂！不要添乱了你俩！”

内海看了眼初花，随后目光停留在静羽身上：“哦，说起来你们应该是美月经常提的朋友吧？美月平时受你们照顾了。”

静羽：“没有没有…我叫静羽，她叫高桥初花，我们才是受了不少美月的关照。”

静羽快速地鞠了一躬，初花在静羽身后挥手打招呼。

我摆出嫌弃脸：“你们在干嘛…？模拟亲属见面吗？”

内海：“所以没啥事吧？我还要回去忙呢。”

内海把视线从静羽身上挪到初花身上，最后锁定到我的眼神里。

他看向我的瞬间，我别扭地歪下头去躲开他的目光，把肩砸到墙上，十指恣意交叉着：“也没什么事啦…”话间，划着鞋尖将右足交叉着藏至左脚跟，鞋缘刮蹭着地板，发出不易察觉的沉闷声响，“就是…想见见你…”

视线无处安放地四处飘忽着，时不时扫到他的脸上，发现他正一脸哭笑不得地盯着自己。心中烦闷，没好气地再次错开他的视线。倏觉理亏，终究还是认真地看向他的眼睛，皱着眉把生气脸摆给他看。

内海腆着脸抓着后脖颈，不知该说什么。

一阵沉默后，初花最先沉不住气：“算了！美月さん，咱们回去玩桌游吧，我指名你，让你男友服务别的女生去吧！”

初花猛地拉住我的手，把我拽回原来的座位。静羽留在原地和学长说了些什么后，正打算回来，被一个陌生男子拦下要了盖章。

说起来好像因为她一直躲在清水咖啡厅里，都没人进来找她盖章。

等她回来坐下，我好奇地问道：“静羽さん，你偷偷跟学长聊什么呢？”

静羽小手一挥：“没什么啦～我们点个桌游玩玩吧，美月さん你有什么推荐的吗？”

我去隔间里拿了份菜单回来：“唔…我都没玩过诶…他们忘记教我怎么玩了。”

初花：“是内海学长那个班级吧…果然跟内海学长一样差劲呐…”

我：“初花さん，算了啦，别说学长了…随便点个学下规则吧，应该有说明书的。”

突然，静羽像是注意到什么，提出要跟我换位子。

我：“诶？怎么？”

静羽：“本大小姐要看菜单啦！女仆坐到另一边去～”

初花：“你要看菜单叫美月さん再去拿一份不就好了？”

静羽：“少废话！我就喜欢跟你一块看。”

初花：“你在说什么…好恶心。”

初花鄙夷地笑着，但还是把菜单往两人的中间凑了凑。

静羽就这样突然替掉了我的位子，我孤零零在她们对面正襟危坐，双手插进大腿间取暖，回想着刚才向学长撒娇的模样发起呆来。

所以说也没办法吧…？学长这是在工作，我又能说他什么呢？说到底我也该认真工作才行，不然我来这边帮忙的意义是什么呢？…可是学长都去隔壁班了，我认真工作的样子他也看不到啊？果然还是想让他多看我几眼哇…难得鼓起勇气打扮成这样，怎么都不好好夸一夸我…早知这样就不过来帮忙了，白期待了……

我正发着呆，蓦然一只黑袖闯入我的视线——

“请问是这位大小姐点的茉莉花茶吗？”

蓦然放在我眼前的茶饮，蓦然传入耳边的声音，我兴奋地抬头望去——是学长？！

我慌忙把手从腿间抽离，停在胸口十指相抵：“学长怎么在这？！刚才不是还在那边吗？”

内海拉开我旁边的椅子坐下，嘴里叹着气：“嘛…本来想找别人替我的，但是她们见我不陪玩了就走掉了…”

我好像突然意识到为什么静羽要跟我换位子！她刚才看到学长溜进隔间了吧？！

初花：“喔…茉莉花茶，美月さん你还说没有来着。”

初花指着我的被子好奇道。

“诶对哦！为什么学长会有茉莉花茶？”

说着，我捧起茶杯抿了抿，口腔满是余香，茶苦却不明显。

内海：“这是什么问题？！不然菜单上的茉莉奶茶用什么做啊？”

我据理力争：“对哦…但是菜单上没有茉莉花茶啊！”

内海：“啊…那估计是做菜单的人漏写了吧！也难怪茉莉胚子看着还剩那么多。”

我偷瞄了眼初花，她正在用怨念的眼神看着我。我放下茶杯，不好意思地低头认错。

静羽把菜单摊放到桌子上。

静羽：“内海学长应该会玩挺多桌游的吧？听说刚才在那边放水来着？”

内海哀叹一声：“嘛…总不能不让客人赢吧…”

静羽：“那有没有适合我们玩的？”

内海：“唔…要试试《矮人矿坑（Saboteur）》吗？那个规则挺简单的。”

我：“好呀好呀！（\japan{いいよいいよ}）”

我拍拍手晃动着身子，笑得不知多开心\heartsmile。

内海：“嗯，那我去隔壁拿，你们稍等一下。”

学长走后，静羽和初花一脸狞笑。

静羽：“美月さん，你是不是表现得有点太小鸟依人了？”

初花：“「对呀对呀！（\japan{そうよそうよ}）」”

初花在一旁模仿着我刚才的动作和语气。

我：“怎么了嘛！不能表现得开心吗？！”

静羽捂着额：“初花，快帮我想想早纪在这会说什么…”

初花摊摊手：“肯定是偏袒美月さん吧？…然后再偷偷跑到她哥那里模仿着撒娇吧？”

静羽突然大笑起来：“哇！虽然前半句不知道真假，但是后半句绝对是真的！”

我轻噘着嘴：“呃…早纪さん真的有那么兄控吗？”

初花：“唔…说起来美月さん还没「不小心」看到过她和她哥的聊天记录吧…你看完绝对也会发自内心地赞同她是兄控的！”

静羽凑过身子用手侧挡着轻声细语道：“别告诉早纪，我偷偷告诉美月さん哦！早纪在LIEN上对她哥的称呼是…「兄长大人（\japan{お兄様}）」。”

我：“这…感觉还好？”

初花：“哪里还好啦？！美月さん，你会对你姐说「姊姊大人（\hl{お姉様}）」吗？！”

我摇摇头：“当然不会！那也太怪了吧…”

静羽短而快地敲击着桌子：“所以说啊！就是怪啊！”

不一会，学长带着一盒桌游走了回来，我们也草草结束早纪的话题。

他将盒子打开，从里面取出各式各样的卡牌摆开，开始讲解游戏规则，我偷着抿了口暖暖的茉莉花茶。

“这些是身份牌，这个是好矮人，这个是坏矮人。然后这里有三个目标矿，只有一个是金矿，另外两个是石矿，好矮人的目标就是从左侧修路一直连通金矿，而坏矮人的目标就是阻碍好矮人胜利……”

学长长篇大论地讲了一通，我不经不禁想…难道这就是规则简单的桌游吗？

内海：“美月听不懂没事，我给你们演示一下。”

我急了：“嗯…等下！干嘛说美月没听懂啊！美月听懂了啊！”

内海笑了笑：“因为我看你快睡过去了。”

初花：“等下，我好像没听懂…我要怎么知道哪个目标点里有金矿呢？”

内海用手指了指桌面上的一张卡：“就是用这张「藏宝图」，用了这张牌你就可以看三个终点中的一个，然后可以把这个消息透露给其他玩家。”

静羽用指腹抵着眼镜说道：“但是因为你可能是坏矮人，所以这个消息是否准确也需要判断，对吧？”

内海：“对，是这个意思。”

初花：“啊？能不能不撒谎？”

内海笑笑：“高桥さん当然可以选择不撒谎，但是其他人就不一定了。当然，在大家都有可能欺骗的情况下，就算高桥さん不撒谎也可能还是会被怀疑吧？”

初花：“原来如此…”

我赶紧向旁边的执事撒娇：“那学长可不许骗美月！”

“好好好…”内海边点着头边应付着。

各类卡牌的功能介绍完，学长找我配合演示了一下几张牌的功能后，我好像也渐渐明白这游戏要怎么玩了。

我：“哦！简单来说就是一直修路就好了嘛 ！好像真的很简单诶！”

内海宠溺地微笑着。

静羽：“那我们快开始吧？！”

内海点点头：“那我们先分身份牌咯～”

\cutlinef{第一局}

静羽：“啊！美月さん！都说了坏人不是我，是内海学长啦！他才是那个坏矮人啊！”

我：“诶！怎么这样！学长为什么要骗美月！”

内海：“我不骗你怎么赢啊？分给我的身份牌就是坏矮人啊！”

初花：“啊…内海学长真差劲。”

\cutlinef{第二局}

静羽：“哇！坏人又赢咯！”

内海：“美月！都说了这次坏人是铃木さん了！你怎么老是往她指的方向修路啊？！”

我：“不管！谁让学长上一局骗美月的！”

初花：“哎，又输了。”

\cutlinef{第三局}

内海：“美月，你绝对是故意的吧！我和铃木さん都跟你说了是高桥さん，你还封我动作！”

我：“怎么了！就要封学长！不给学长玩！”

静羽：“初花，你明明有美月さん帮忙都还是输了啊…”

初花：“这游戏真不好玩啊…”

\cutlinef{第四局}

我：“学长炸美月修好的路干嘛！美月都看出来静羽さん是坏矮人了！”

内海：“你还说我？你看出来了不还是在封我行动？！我不炸你炸谁啊？！”

静羽：“为什么赢了却一点都不开心呢…？”

初花：“这还有人还没赢过呢…”

\cutlinef{第七局}

我：“为什么一眼就看出美月是坏矮人了啊！怎么都在欺负美月！”

内海：“太明显了…”

静羽：“太明显了…”

初花：“我终于赢一次了耶！这游戏还蛮有意思的嘛！”

\cutlinef{第好多局}

一身庄严的学长却展露着各种古怪小表情的样子十分新奇，不觉光阴过隙，他的侧颜总是看不够。

不知玩了多少局，时间快到正午，此时学长正在把桌游收起来，准备放回隔壁班。

初花抻着懒腰：“哇，都玩到这个点了…我们的早上就逛了这里和1A班的过山车啊…”

静羽：“是啊…说起来，到1D班后，好像也就一个同学来找我印章啊…他们该不会真没找到过我吧…”

我：“还有下午和明天嘛～不着急！今天早上玩得不是挺开心的嘛？！”

初花懒洋洋地趴倒在桌子上：“不开心…光当电灯泡了。”

静羽摸摸初花的短发安慰着：“关键是初花就没赢过几次吧！”

初花：“这游戏太难了！要怎么装成坏人啊！”

静羽开始指点江山：“不用装啊！你可以这样，假装自己看错了。就比如你看到了一张金矿，然后脑海里自动想成是石矿，剩下的你就按照石矿的情形来玩就行了！用你的真诚去欺骗大家吧！”

初花：“那不还是装？！好恶劣！”

我：“我明明也是这么做的啊！还是被一眼看穿了啊！”

静羽听到我的质疑，转过头来盯着我：“美月さん…你知道你说谎的时候脸上是什么表情吗…？”

我：“诶？什么表情？”

静羽：“你会摆出矜持的假笑，眼睛飘来飘去的，然后手指挠着耳后，看着就心虚！”

我张嘴震惊：“啊！怎么还有这种事！我第一次听说！”

静羽：“我感觉内海学长也知道…他从来没告诉过你吗？”

我：“没…没有吧？但是我感觉即使我不做那些动作，他也知道我有没有在撒谎…”

静羽靠到椅子上一摊手：“嘛…毕竟他应该比我们更了解你。”

初花：“那美月さん知道学长什么时候会撒谎吗？”

我：“我吗？唔…总感觉还没见到过学长撒谎的样子？”

初花高呼：“怎么可能！他刚才玩桌游的时候就在撒谎啊！”

我：“那不一样啦！那只是游戏而已啦！平时他不会对我撒谎的啦…”

静羽：“你怎么知道？”

我食指抵住下巴：“就是…感觉？”

他也没有什么需要骗我的地方吧…

此时学长正好回来：“你们怎么还在呢？我们要收拾收拾午休了。”

几位学长和学姐也正好路过准备离开，跟我们告别，我们也向他们道了声辛苦。

静羽：“在聊你呢，内海学长，你从来没对美月撒过谎吗？！”

内海突然慌了神：“怎么…？干嘛问这个？！”

静羽指着学长看向我：“诺，美月さん，这就是他撒谎的样子。”

我笑出声：“这哪是撒谎啦！只不过被你这个问题吓到了吧！”

内海宠溺地笑笑：“好了！你们接着聊倒也没什么，但是我要先换块桌布了。”

初花悄悄在静羽耳边说着：“那我们还是先溜吧…”

静羽无奈地点点头：“行吧，那美月さん，内海学长，辛苦了，我们先溜了。”

我和学长与她们告别，随后来到隔间里拿制服，这里还留着一位正在吃着咖喱饭的执行委员。

秋远：“哦，两位辛苦了！内海终于和女朋友亲热完了吗？”

内海：“亲热个鬼！香织ちゃん呢？你没和她在一块？”

秋远：“被她强迫在这里吃剩饭了…她早就去食堂那边帮忙了，雨宫さん，她说你可以晚点过去，人手够也不是很忙。”

我点点头：“唔…知道了。”

内海：“那衣服呢？换回来放这里就好了吗？”

秋远：“也不用换回来，你俩的制服下午的那帮人用不上，刚好轮空了。而且你们明天早上也是这一身，穿回家或者换下来带回家都没关系。”

秋远解释完舀了大一口咖喱饭。

内海：“那还是…？”

我赶紧拉住内海的袖口，他回过来头看着我水汪汪的眼睛，无奈地摸摸后发：“好吧，那我们就穿回去了，谢谢辛苦了。”

临走前，学长拿起塑料凳子上自己的制服外套披到我身上：“但是你这样不冷吗？”

我低头浅笑着：“比制服暖和一点？”

我抬起腿给露出裙摆下的过膝袜给学长看。

上身有外套挡风，过膝袜的质地也比平常的更暖和一些。或许更关键的是今天本来也不算冷吧？

走出隔间，委员从身后传来声音：“不要把衣服弄脏了哦！雨宫さん，尤其是你的那套女仆装！很容易脏的！”

我：“知道啦！委员辛苦啦！”

内海：“好好吃你的咖喱饭吧！”

%\cutlinef{}

走出门口，路上安安静静的，大概大家都已经跑到食堂或是体育馆那边去了吧？1B班和1E班都只剩下了零星后勤人员。

我让学长在门口等我，自己先跑进1B班：“早上的活动怎么样？”

同班女生：“不怎么样…听说他们怎么样都找不到静羽ちゃん，要么就是找到了也不好意思去要印章…好像刚才她跑回来的时候说自己一直在1D班玩桌游…”

我挠挠头：“唔…不得了啊…”

同班女生：“所以说，雨宫ちゃん，你下午不要学静羽ちゃん躲起来自顾自玩哦…尽量出没在空旷的地方，还有你能大概说一下下午会出现的位置吗？我觉得还是给他们一些提示比较好。”

我：“可能就是去料理部那边帮忙吧？”

同班女生：“好，那服装？…唔，要不你就直接穿这套女仆装吧？还挺有辨识度的。”

我：“那个…这个女仆装1D班里全都是啊…”

同班女生：“那你就把现在这个外套披着吧？「披着校服外套的女仆」…唔，怎么样？”

我腆脸笑着：“这…我倒是无所谓。”

同班女生：“那雨宫ちゃん把这个印章拿走吧，我看门口那人也等你好久了。”

“嗯…”我浅笑着接过她手上的印章，“哦！说起来能给我两张集章卡吗？我有两个朋友下午应该会过来玩。”

同班女生：“没问题。不过另外七个人的服装都还没定下来，你的朋友可能得一点半再过来接任务。”

我：“嗯！我先给他们拿两张，这样他们就不会忘了！那我走了？辛苦了～”

我接过她给我的两张集章卡，跑回学长身边，我打开印盖在其中一张上面预先盖上一个章。

“你在干嘛？”

“好了，这是美月盖的第一个章哦～给学长了～”

内海柔情地笑笑：“那另一张呢？”

“给樱木学长的，你们上次不是说要比赛吗？学长这样就比樱木学长快一个章了！”

“原来如此…”内海接下我的两张卡，“谢谢美月，我见到朔会转交给他的。”

“而且也不用担心会输哦！学长凑齐所有章前我会拒绝给他盖章的！”我憨笑着发出偏袒的宣言，“说起来，一早上都没见到樱木学长呢？听静羽さん说是轻音部有排练？”

“应该是吧，今年轻音部还挺忙的。”

“说起来他们的节目单有了吗？”

“轻音社那边的节目单明天才会在学校入口发，毕竟明天还有外校的人员过来。”

“是哦！”

本想着接下来就该去食堂那边了，正想侧身，学长却突然伸手拦住我：“那个美月，你现在肚子很饿吗？”

我又正回身子看他：“倒是不饿…好像早上喝了好多饮料？而且都是学长丢给美月的！”

内海挠挠腮：“那要不要先去哪里坐坐？”

我好奇地问道：“学长不饿吗？早上好像只喝了一杯咖啡？”

“现在心脏吵得要命，完全不想关心吃饭的事情。”

学长腼腆地低头，视线看着我的胸口，说完又坚定地望向我的眼睛。

一瞬间，好像有一道闪电从头穿到脚。

“唔…那好吧！好像美月的心跳也有些烦人了～”

我们朝着食堂的反方向走去，路过1F班时，他顺手从里面拿了个给顾客准备的坐垫叫我抱着。在这偶尔穿梭着一群嬉闹男生的洁净走廊上，他牵着我的手，往无人的方向引。

\cutlinef{\heartsmile}

“美月知道这个地方吗？”

眼前是走廊的尽头，那摆着两条凳子，上面贴着「禁止通行\forbidden」的字样，后面是通往地下的楼梯口。

“不知道…从来没到这边来过。”

“也是。这里是平常摆放杂物的地方，一般很少有人会来。”

他抓着我的手穿过拦凳，往下走一层到底，拿起我怀里的坐垫放在第五级台阶上，再往下两个台阶便是日光灯照不到的阴暗处。

他先席地坐在坐垫右边，我跟着整了整裙摆坐到坐垫上。

他把双脚放下两级台阶，我也跟着放到同一级上。

他的双腿敞开着，鞋底一半踩在台面上一半悬空着，我的双腿并拢着，将鞋放在台阶正中间的位置上端坐着，鞋尖触着光影的边缘。

他的手不老实地伸过来抓着我的手，我的手不甘示弱地扣进他的指间里。

他侧身看着我，神情一眼便知接下来要干什么，于是我便抢先做了他想做的事情。

我们往复交换着鼻息，却怎么也不嫌腻。

直到远处传来一阵吵闹声，我们才挣脱彼此，抵着额头痴笑起来。

内海：“虽然挺隐蔽的，但是这个地方没什么好看的呐…”

“是啊…只有一扇门还有几张桌子。”我搭到他的肩膀上说着，“会不会曾经也有像我们这样的人，光坐在这里什么事情都不做呢？”

内海轻声地回忆着：“我之前抓到过哦！所以才知道这个地方的。”

我嗤笑起来：“学长太坏了吧？！管别的情侣的事情！”

内海急忙解释：“我可没管，当时听到有动静后我就悄悄离开了。”

“嘿诶？这样嘛～”

内海看向我，像是注意到什么：“说起来，美月今天也带着水母发夹呢～”

他伸着右手帮我捋起散落的发绺，指尖划过眉际一直触碰到发夹。

我抬起左手摸了摸发夹，顺手把他的指尖抓在手心。

“毕竟是学长送美月的第一份礼物嘛，除了睡觉和洗澡都想戴着。”

“虽然我很开心，但是这只是很平常的礼物啦～没想到美月会这么珍视。”

“从学长那收到的一切，美月都会好好珍视的。”

“谢谢，美月。谢谢你能如此珍视。”

我惬意地将他的手摘下，懒洋洋地倚在他的肩上。

足部隐约传来酸疼，我的左手沿着小腿肚摸向鞋跟，有些不好意思地问道：“那个…学长，能脱一会鞋子吗？有点不舒服。”

内海看上去有些担忧：“怎么了？不合脚吗？”

我摇摇头：“也不是不合脚吧…就是感觉穿久了有点累。”

“要不要帮你按摩一下？”

“诶？不要啦！很脏啦！”

“没关系～就当还在清水咖啡厅就好了！”

学长站起身，一身黑融入阴影，半跪在我的足前，左手小心地捧起我的左脚踝，右手轻握着鞋背，像是捧着精致的玩物。

“公主（\japan{お姫様}），失礼了，请允许仆为您脱鞋。”

“诶？公主？不是大小姐吗？”我只记得教礼仪时，学姐们没有提到过这个称呼。

“因为公主对仆而言是特别的。那么，失礼了。”

他轻轻一拨，皮鞋便滑落到他的手里。完整的足部毫无保留地暴露在他的面前，就连袜尖平整的缝合线也无法隐藏。

看着他没有迟疑地为我脱鞋，心脏不受使唤地加速起来。

我的足会不会有味道呢？会不会生得不合他意呢？他是怎么看待我的呢？会不会失望呢…？干嘛就那么盯着看哇！快说点什么啊？！

心里不想让他看到，却又没有阻止他。害怕着他会失望，又期待着他会接受，内心无法遏制地焦躁起来。

“干嘛…就这样盯着？太害羞了…”

他这才回过神来：“抱歉公主，刚才看入迷了。公主的足，很漂亮，就像精致的冰雕。”

“就算你这么夸…我也完全不会开心起来啊！”

“是嘛～真是抱歉，公主。”

他的笑脸在黑暗中潜伏着，神秘而迷人。他将我的皮鞋放到一边摆好，再收回右手，以温暖的手心托起我的足心。看着他臣服在我裙下的姿态，内心又羞又喜，仿佛真的变成了一名公主。

“那么，请允许仆为您服侍。”

他捏握右拳，以指骨轻轻地刮动着足心——

“啊！好痒！”

我的脚反射式地弹起，但被他的左手牢牢地抓在手心。

他抬头看向我：“非常抱歉，公主，是力度太大了吗？”

我：“唔…也没有，就是有点痒…对不起，我会忍着点的。”

内海：“了解了，那仆就保持刚才的力度了，那么，仆继续了。”

他的指骨再次刮动起来，全身瞬间变得酥酥麻麻的，从未有过的无助与羞怯随着电流遍布全身，每一处肌肉都不自觉地收紧着，足趾随着他的动作不断地舞动着。

内海抬头看我：“公主，这个力度还合您心意吗？”

我强忍着痒点点头。

内海：“那真是仆的荣幸，那么…”

刮了一组后，他用指腹分别在足缘与足弓处推动着，好在这些地方并不那么痒，足部传来最朴实无华的舒适。

我看着他帮我认真的样子，忍不住问道：“以前在哪学过这些吗？…\hl{侑くん}？”

他停下手中的动作呆呆地看着我。

我：“嗯？怎么了嘛？”

内海笑了声低下头接着按摩：“没，只是第一次听到公主叫仆「侑くん」，被吓到了。”

我微嘟着嘴埋怨：“现在侑くん只是个执事吧？本公主想叫什么就叫什么吧？”

内海：“公主所言极是，请用自己喜欢的方式称呼仆吧。”

心中窃喜，我伸手摸摸学长的秀发：“侑くん～侑くん～侑くん～喜欢你哦～”

“承蒙厚爱，公主。”内海的笑容在阴影中熠熠生辉，“说回哪学的…算是自学的吧，很久之前就会帮妈妈按摩脚，肩背按摩也会一点。”

“这样啊…侑くん也是跟妈妈比较亲嘛？”

“当然了，听说男生大部分都会更亲妈妈吧？”

他灵活的指腹缓慢细致地推捏着足部的每个位置，积攒的压力正在慢慢地释放，我的污秽之处在他的手中开成一朵花。

内海按摩结束后，再次将我的足捧在手心：“失礼了公主，仆愚拙的按摩让您放松下来了吗？”

一身欢愉的我，忍不住想对他使坏心眼：“嘛，还算凑合吧～”

“仆不才，让公主见笑了，那么…”

他从背心口袋里掏出有着水母图案的手帕，垫在台阶正中央，本以为他是要让我踩在上面——顷刻间，他将我的足抬高，低下头透过白丝亲吻着我的足背——

“哇！你干嘛！”我羞得赶忙用双手蒙住眼睛，为了不引起别人注意，用着低而尖的嗔音吼着。

等到他把我的足轻轻放在手帕上，我这才敢挪开遮住眼的双手：“侑くん！脏不脏啊！穿了一上午鞋子诶…！会有怪味吧！”

内海不好意思地笑着：“抱歉，仆只是想向公主效忠。至于味道的话，只是皮鞋的味道外加一些公主的体香而已，很好闻哦～”

听到夸奖我并不觉得开心，反而委屈起来：“侑くん…不会是变态吧？不会有恋足癖吧？！”

“仆只是单纯的仰慕公主罢了，抱歉，冒犯公主了。”

“油嘴滑舌的…”

“让公主失望了，真心抱歉。”

他捧着我的足，如易碎的玻璃般小心地摆放到手帕上，他的温热还留在我原本冰冷的足心，透过肢体传到心间。

紧接着，他捧起我的右足，重复着帮我摘下皮鞋，刮动足心，推拉足侧。从他的动作与神态中，不禁想着「原来这个世界上真的会有人会待我如公主」，下意识地蜷缩着足尖，心里变得五味杂陈起来。

\newday{\love\cloudy}

明明才正式交往了一个多月，为什么我会对他如此心动呢？明明看到他对其他女生献殷勤会难受，会无缘无故对他生气发牢骚，不牵手时也会觉得心里空荡荡的，但又想和他一起回家，想要待在他的身边，想让他待在我家，待在离我最近的位置。他也总是陪在我的身边，会照顾我的情绪，会给我惊喜。世界上第一个给了我这些体验的人，第一个给了我这些情感的人，第一个喜欢上我的人，这份喜欢甚至梦幻得让我觉得出现在这里的不该是我……

看着他任劳任怨的姿态，我忍不住想对他倾诉：“侑くん还记得吗？我们最初约会的时候。那时候的我是个不起眼的女孩，但是遇到侑くん开始一切好像都变得不一样了。认识了侑くん的同学和朋友，自己也交到了朋友，两个人的世界感觉就这样交叠在一起，不再只是我们两个人的事情了，回想起来真是不可思议…”

“而且自己现在还穿的这样闪闪发亮的，以前完全不敢穿吧？不想引人注意，不想变得耀眼…但是现在完全不一样，我想让侑くん能看到我，想让侑くん的眼里只有我。不知道什么时候开始，就变得这么贪心，变得这么无可救药了…”

他专注地按摩着，安静地倾听着，空气沉默了一会后，他温柔地回应道：“不对哦，公主从一开始在仆眼里就是闪闪发亮的，所以才会在学校里第一次见面的时候就喜欢上公主。所谓耀眼啊，并不是穿戴得光鲜亮丽，或者是打扮得引目折腰就罢了的。公主的温柔体贴，细心善良，还有时不时勇往直前的样子，这些仆都看在眼里。仆的眼里早就只剩下公主了，即使公主只是最平常的样子，仆的眼里也只有公主。”

“所以啊…侑くん到底为什么喜欢上我啊？难道就只是一见钟情吗？佐藤さん当初说的没错，侑くん是学生会长，那么多女生喜欢，待人温柔，人又聪明，人缘又好，夸起人来还一套一套的。大家都聚在你的身边，大家都认识你，可我就只是个普通女孩啊！就算你说的那些优点，其他女生也有啊！为什么是我呢？我哪里配得上侑くん呢？”

他结束了按摩，把我的右足也轻轻放下，抬起头看着我的眼睛：“公主，仆的按摩服务就到此为止了，那么，仆就要变回公主的学长了。”

“随学长啦！本来就只是学长自顾自要帮美月按摩的…”我随意舒展着足趾，整个人都轻快了许多。

学长笑着起身，从阴影中出来，坐回我的身边。

“还记得答应交往的那天吗？我帮美月做了晚饭之后准备回家，是美月跑出来拉住了我，哭着向我告白的吧？那时候的美月想过自己是配还是不配吗？美月是想要这份情感维持下去才行动起来的吧？从以前开始，美月就是在考虑「配不配」之前，会先考虑「想不想」的人，不是吗？所以我才会答应和美月交往，美月的行动出于纯粹的本能，出于不加修饰的欲望，这让我感觉到了美月像水母一样透明的真心，所以呆在美月身边让我觉得放松惬意，不用伪装成另外某个谁的样子。美月的拥抱，美月的亲吻，美月没有恶意的小脾气，都让我觉得美月是如此真实可爱的女孩。这些可不是什么其他女生都有的优点，这是独属于美月的优点。所以为什么要那么在意配不配呢？我们不是已经交往了吗？交往的事实不正好说明了在我心目里美月值得吗？所以再多拿出一些自信吧，然后……”

他伸出左手帮我抹掉眼角的泪水：“再多绽放些微笑吧。”

“呜呜…嗯…”我按捺着内心的触动，用掌根擦擦泪痕，嘴角努力地扬起，“…这样怎么样？”

这是他赐予我的笑容。

“很动人喔～”

他拨人心弦地笑着，我便毫无顾忌地亲了上去。

亲完一口，他注视着我的眼睛，轻声说道：“说起来，上次被天月姐警告不准弄哭你来着～”

“诶？姐姐真这么说嘛～学长是在怕姐姐嘛～”我回视着他的双眸坏笑。

“才不怕她，但是也不想美月哭。”

“那学长做好觉悟哦～美月开心的时候也会哭哦～”

“好像是这样呐～那可麻烦了，以后可能会经常弄哭美月～”

“大言不惭！”

娇嗔着，我转身用右脚膝盖抵着坐垫，将他的外套披在他背后的阶梯上，上前环抱着将他压在身下，想夺走他余生的吻。

待到亲累，我趴在他的肩上，闻着他脖颈处的味道，也让他能够闻到我的后颈。

“香味好像变淡了呢。”

“又没有补喷，当然会淡啦～”

“这样也好，这样就只剩下美月的味道了。”

“油嘴滑舌～”

他滚烫的左手抚着我的左背，温暖隔着羽薄的女仆装传到我的身上，心跳仿佛变得更加清晰。

我想起当时静羽与学长交谈的背影，将眉间抵在他的肩膀上问道：“学长，当时我走后静羽さん跟你说了什么？”


内海回想了一会，心情复杂地微笑着轻语：“单方面被她骂了一通。”

“诶？为什么要骂学长？下次美月好好说说她！”

“没什么啦～铃木さん骂的也没错。”内海用指背蹭了蹭我的脸颊，“…美月有一群好朋友呢。”

“嗯呐！跟学长一样好的朋友～”

我在他的肩口蹭来蹭去，宛如一只小猫尝试着用气味标记心爱的玩具。

“不过有一件重要的事情忘记告诉美月了。”

他突然这样说道，于是我好奇地爬起身，盯着他的眼睛：“什么事情？”

他的双手自然地落在我的腰间，微微张着嘴，鼻尖深呼一口气，总算是愿意开口：“今天的美月，非常美丽，打扮也非常适合你，就像真的公主一样好看。”

说完，我呆呆地盯着他，脸上好像变得更加滚烫。

我刚羞得想躲开他的视线，反而是他先抓着我的背，把脸埋进我的胸口。

我突然意识到什么，坏笑起来：“学长…在害羞嘛～？”

“今天已经很认真地夸过美月了，之后就饶了我吧…”

“嘿诶？不行哦～以后也要认真地夸奖哦～”

“心脏会受不了的…”

我用双手捧着他的脸庞，温柔地亲吻他：“那美月会为学长做人工呼吸的，毕竟是学长的专属女仆嘛～”

“那样我可能会被杀掉喔～”

学长充满爱意的看着我，鼻息滚烫而甜腻。

“那学长就准备把命交给美月吧～”

“我的命早就交给你了，毕竟也是美月的专属执事嘛～”

在那之后，我们没有再说一句话，一直到下午的活动悄然开始。

在那之前，

\cutlinef{我一直在试图杀死他}

\cutlinec

\newpage

\newday{\dove}

\argue{静羽\hfill 侑}{

好久不见，内海さん。

\B 没想到铃木さん就是美月说的朋友，铃木さん也来这所学校了啊。

别装傻，入学的时候就跟你打过招呼了吧？

\B 是嘛，有点不记得了。

哼，叙旧先放一边吧。

内海さん可真是心大啊，女友就在隔壁，自己倒是躲在一旁陪其他女生玩得那么开心，也难怪美月さん她会闹别扭。

\B 这是我的工作啊，我能怎么办？

你以前开始就是这样，老是拿工作当借口！

你看美月さん她就会摸鱼来找你，你倒是这么矜矜业业的。

反正她没有你的工作重要呗？

\B 以前？在你家打工的时候？这是职业操守吧？你爸倒是挺赏识我的。

呵，所以我才讨厌你和老爸啊！



\B 饶了我吧，我之后会补偿她的！

这是你和她最初的、最后的、唯一的一次一起的文化祭吧？

你就这么对待美月さん吗？

你该求饶的人是我吗？

你等会不过来，我和初花就准备把美月さん拐跑去玩了，反正你以后会补偿她的呗？

\B ……

好了，你可以回去陪你的女人们了，执事さん。

还有，你是不是还没好好夸过美月さん啊？

她是专门为你穿的女仆装诶！

你不夸还要等着我们几个朋友去夸吗？

我看美月さん跟你交往真是委屈死了！
}

%但是我知道，他一定会过来的。
\newpage



