\subsection{前夜祭}
\newday{\sunny\sunset}


{\filcenter{\highlight{\large{“学————长————！}”}}

}

下课后，我喘着气急匆匆地跑向学校门口，瞧见学长一下扑进学长怀里，尽情地享受着肩膀上只属于他的味道。

内海红着脸：“不用跑这么快吧！再说…还有其他学生呢…”

不知在他怀里蹭了多久，他才拍拍我的背，把我从身上拽下来。

“抱歉～老师班会聊了点文化祭的事情。”

清水高校（\japan{しみずこうこう}，也就是我们所在的高校）的班会是在每周一的最后一节课之后，所以每周一的放学时间都比其他日子晚一些。而距今天起两周后的周六，就是正式的文化祭了，于是班上商量着文化祭要准备的活动。这将是我高中生活的第一次文化祭，却也是学长的最后一次文化祭。

内海挠挠头：“没关系…毕竟今天有班会嘛。”

我：“再说被别人看到又没关系！反正学长和佐藤さん当时肯定也是这样卿卿我我的吧？！”

“我…我哪有和佐藤さん卿卿我我？”内海慌张地辩解，看我仍然一副半信半疑的表情，只能继续辩解着，“真没有啊…！美月是知道的吧？！我和佐藤さん就不是那种关系…！”

我当然知道学长和佐藤的真实关系，不然当初或许就不会答应和他交往。只是对佐藤的怨气，总得找个地方发泄，而我的初恋男友正好被我选中了而已。

我挤弄着眉头：“所以在学长心里，美月还是初恋女友吗？”

内海用手摸着后脖颈，支支吾吾着点点头：“嗯，肯定美月才是我名正言顺的初恋女友啊…！”

“那就好！”听到这话，我才打算放过学长，奖励了他一个微笑。

“哟！小情侣真恩爱哇！”内海身后突然路过一位男生，用力地拍了拍内海的后背。

我一眼就认出来了这位男生，兴奋地喊道：“樱木学长！好久不见！”

内海用手捂着后背，咬牙切齿道：“朔，你啊！很痛诶！”

樱木无视了内海的怨气，朝我比了个YES：“雨宫ちゃん，好久不见！”

内海：“不要无视我啊！”

“呐！雨宫ちゃん，你们文本祭打算举办什么活动？！”樱木依旧无视了内海，顺便还跟我们一路走了起来。

“诶？”说起来樱木学长是有些自来熟，不过也有可能是学长经常在他那谈起我？无法确定是哪一边，樱木就这样自然地开启了话题，“他们商量的结果好像是办一个印章收集活动，找几个人穿指定的服饰散落在校园里，然后让顾客去满学校的跑。他们说这样就可以一边逛文化祭一边帮班级干活了。”

“诶？！听起来还挺有趣的诶！”樱木抬起热情的视线，重新聚焦到我旁边那位一直被无视的男生上，“内海，我们这三年好像还没见过哪个班级搞这个吧！”

“唔…”内海在脑海中努力地搜索着，“好像确实没有。”

樱木：“我就说吧！我们到时候比谁收集地快吧！”

内海：“这有什么好比的…？真是奇怪的胜负欲。”

“可是这可是雨宫ちゃん班级的活动诶！你不想表现一下吗？”樱木示意地朝我皱了皱眉。

内海这才回过头来，发现我正瞪着大眼睛看他：“哎，行吧行吧，至少我会去玩一下的。但是我可不想跟你比谁快，我还没那么闲！”

樱木用左手锤着右手手心：“哦！对吼！内海还有其他事情要做来着！”

虽然我知道学长要去帮佐藤帮忙，但这应该都会在文化祭之前就完成才对，樱木学长指的应该不是这件事。

“诶？所以学长的班级是准备办什么活动？”

还没等内海开口，樱木已经抢过了话茬：“我们班啊！一开始要说办什么电影主题，也就是放一块投屏然后一直放选定的电影直到文化祭结束！直接被半票否决了，超搞笑的！”

“真不知道他们怎么想出来的这么偷懒的活动！仔细想想的话，这完全只需要一个工作人员就够了吧！”樱木正说着，内海插进话题，“现在这个桌游主题还算是能让同学有点参与度。”

樱木：“内海，你快点把你的会长思维扔掉吧！文化祭不就是来偷懒玩闹的吗！尤其是我们都高三了，工作人员越少不就越好吗！大家都能腾出更多的自由时间！你现在可是有女朋友的人，不应该大力赞扬这种偷懒行为吗！”

内海被怼得哑口无言，身旁还传来女孩银铃般的笑声。

内海：“也不能是这种偷懒法吧！搞得像美月她们班一样轻松一点不就好了？”

我：“对呀对呀！我们班的超轻松的！”

学长趁机揉揉我的头发，惹得心里痒痒的。

内海：“但是我比较担心常见的桌游他们不一定想玩，不常见的桌游教起来又没耐心。”

樱木嬉笑着说道：“内海又在杞人忧天了！”

我：“但我觉得学长说的还挺有道理的…我平常就不太玩桌游，也不想听那么长的规则。”

樱木突然想到什么：“那！内海，你还记得3B班是什么活动吗？”

内海：“奶茶咖啡厅？”

樱木双掌一拍：“对啊对啊！他们班的客人要是光吃吃喝喝不是也很无聊吗？！为什么不直接把点了餐的顾客拉过来？这样他们又有吃喝又有得玩，吃着喝着耐心不就有了吗？”

“唔，朔，你这个想法还不错嘛？！”内海摩挲着下巴，“要不这样吧？我明天直接去找他们班，问问能不能把两个半的活动合并了，这样也省得他们埋怨我们抢走客人。”

樱木突然垂下个脸：“但是说起来，奶茶咖啡厅我们高一就办过了，没想到他们高三又来了一遍！而且都是没有女仆装的，这也太遗憾了吧！”

内海摇摇头：“那你还是别想了，他们班女生占比可是55$\%$，只要女生全体反对，根本不可能成功。”

“所以这不完蛋了嘛！？高中三年的文化祭没见到女仆装！这只能用灾难来形容了吧！这可是高中生涯的大污点啊！”樱木抓着头发，誓要把它们拔光的气势，随后灵光一现，朝我这边望来，“雨宫ちゃん班里的活动是穿着各种衣服在学校里游荡对吧！要不要考虑一下女仆装？！就当是我这位学长的一生的请求了！”

我满脸问号地看着樱木学长口里冒出来的、如此廉价的「一生的请求」，不过我倒是更在意某位学长的看法。

我将身体微微前倾，歪着头让发丝自然地垂下，呈现出一副人畜无害的俏皮模样：“学长想看吗？美月的女仆装？”

内海眼神游离着，唯独不敢看向我：“如果美月想穿的话…我也不反对就是了…？”

樱木捂着鼻子撤退了几步：“唔…恋爱的酸臭味…”

内海：“喂！这不是你先提出来的话题吗！”

我：“那学长就是想看咯？”

内海：“毕竟…是女朋友的话…这么想会很正常吧？！”

樱木：“哇…恋爱的酸臭味啊…！”

内海：“喂！朔！你是不是有点太吵了？！”

“对不起！打扰了两位的私人世界！”樱木用着完全不知错的语调捉弄着内海。没走几步，樱木朝左侧指了指说道，“内海！雨宫ちゃん！我要走这边了，再见！”

看起来樱木就是快要跟我们分开，所以才故意气一气内海。

内海这才消气似地跟他挥挥手。我被学长挡住，只好从他的背后探出头挥了挥手。

目送了一段樱木后，我和学长朝着另一个方向，也就是车站的方向走去。因为没有了多余的家伙，学长偷偷地牵起了我的手，而我也紧紧地回握着，将手指扣进他的指间里。唔，毕竟这已经是习以为常的事了，毕竟，我现在已经完全不会脸红了哦！…应该吧？！

最初他的步调总是比我快出许多，后来发现我总是没跟上，他便总是照顾着我缓悠悠地走着，就如刚才樱木学长在时一样。如今牵着手，他想走也走不快。我们就如此默契地走在回家的道路上。

学长想起时便会跟我聊起他高一高二时，这些店铺是什么样的。哪些店家换了人，哪些餐店口味变了，之前是什么装潢，现在是什么氛围。有时候他带着我绕一下远路，也会顺便带我去吃一些甜点，或者爸爸妈晚餐不回来吃的晚上，会带我去家庭餐厅吃饭。他对这条街的熟悉程度让我清楚地认识到他是我的学长这一事实，而我也为我们此刻能看见同一光景而庆幸。

这到底该怎么说呢？对了！就是和第一次约会的感觉一样！嗯…所以我们一起回家的时光，也能算是约会吧！？不过，我能比学长多欣赏一样东西，那就是学长在夕阳下的侧颜。这是学长看不到的，只有我能欣赏到的风景，这让我觉得自己一定比学长还要幸福那么一点点！——

“美月？你又在傻笑什么呢？”

“…啊！那个…！学长头上有一片落叶！”我拍拍学长的头，假装上面真有一片落叶——但不幸的是总是会被他抓住把柄。

站台上，一眼望去成片的藏青色，这时我才会稍微允许学长的手闲置一会——虽说我是在校门口扑到学长身上的那一方。但是容我解释一番的话，在校门口那样是因为半天都没见到学长了，难免会有些激动！但现在我们已经牵了一路了，学长能量已经补充完毕了，所以…！嗯，很合理。

内海从书包里拿出一根球形棒棒糖：“诺！老师给我们发的，好像是他朋友婚礼上顺回来的。”

“诶？！那学长自己吃啊！美月又不是小孩子了！”但是即使是大人也可以吃棒棒糖！这也是为什么我说着这些话，还是自然地接过了棒棒糖含了起来，是草莓味的，“说起来，樱木学长刚才说的，学长文化祭要忙什么呢？听你们聊起来，怎么感觉也没什么事呢？”

正好列车进站了，我们上了中间的一节车厢后，内海才接着说道：“唔，就是那些吧…你想要是真的要和隔壁班合作的话，我作为代表还是得去帮他们一些忙的…”

我：“啊！对了！学长班级高一的时候是奶茶咖啡厅吧？所以学长也会做奶茶吗？”

内海：“那个很简单的啦！就是记住配方然后混合在一起就行了。反正比起做饭来是简单不少的。”

我：“唔，那学长怎么也不想着来家里的时候给美月做一杯！”

“因为我没准备过原料，所以不知道怎么买…而且奶茶挺容易胖的…”一旁的水母开始嘟着嘴一脸怨气，显然这番话并没什么让她满意，内海只好摸摸后脑勺投降，“好啦！我到时候去问问吧。下次给你做…”

“这才对嘛！”

电车到站，走出检票口后，我们又自然地牵起手来。

“学长想吃青苹果雪糕吗？”

“上周不是才吃过吗？”

“有意见吗？”

学长没辙，只好牵着我往雪糕店走去。

“老板！要一根那个青苹果味的雪糕！”内海把我晾在门口的公椅上，自己进去买雪糕，出来后把雪糕递给我，“给。”

“只有一根吗？学长不吃吗？”我接过雪糕含进嘴里。

内海像那个夏天一样坐在旁边的公椅上：“你那个日子快来了吧，只能让你吃半根，剩下的归我。”

我停下摆动的双脚，一脸震惊地问道：“啊！学长怎么知道？！”

“猜的。”内海笑笑，一脸不想告诉我的模样。

“这已经是侵犯隐私了吧！会被逮捕的！”

“抱歉，请美月警察原谅我的过错！”

“那学长先说从哪知道的？”我想起前天发生的事，像是抓住了线索般质问，“不会是姐姐泄密的吧？！”

“没啦。”内海稍稍停顿，害羞着说道，“就是前天看到你买卫生巾了。”

“那也不一定就是这几天啊？”我据理力争。

“所以才说是猜的呀！毕竟细想一下的话，这三周美月好像确实还没来过。”内海双手合十一副忏悔的样子，“好啦，美月大人不要生气啦～”

“嘛，我也没生气来着。”想着之前也有过贪吃而痛不欲生的经历，犹豫了一下，还是把半根雪糕递向学长，“既然知道了就好好记住这个日子吧！”

内海凑过嘴来叼住我手中的雪糕，然后才抬起另一只手握住木签：“唔，美月咬过都不凉了。”

“那请吐出来。”

内海笑了笑继续啃着雪糕，不过因为已经快化了，所以几乎是狼吞虎咽似地吃完的。

内海看着手中的木签：“唔，这种雪糕好像没有再来一根的活动吧？从来没中过！”

我：“绝对没有！暑假吃的那两箱也一根都没中过！”

说着，内海站起身将木签扔进店门口的垃圾桶，回来牵起我的手继续往家的方向走。

内海：“那就送美月到这了？”

“嗯。”我们在牵手的终点站前面对面站好，“学长明天想吃什么？周六买了挺多菜的，要找个人分担一下。”

内海：“唔，都有什么呢呢？”

“土豆、茄子、胡萝卜、洋葱、鸡肉、猪肉、西红柿…”

“好了别念了…都行吧！就做美月想吃的吧！我跟着清盘就行了！”

我坏笑着：“那炒胡萝卜！？”

内海不敢相信自己的耳朵：“喂！那么多食材啊！就炒个胡萝卜吗！”

“开玩笑的啦！给你做青椒肉丝和章鱼香肠啦！”

学长也跟着我笑了起来。但其实我还有要对学长说的话，从一开始就一直在找机会说，就连刚才也是刚想提起又被其他话题打断了。此刻不知如何开口，气氛突然变得有些尴尬。

内海挑了挑眉：“好啦！那我差不多该回去了。”

他摸摸我的头发，准备转身离开。

“嗯…等下！”

我拉住他的手，他回过身来看着我。

“有一样东西还没还给学长。”

随着地上传来制服包落地的声响，我搭在了他的肩上。

再次睁开双眼时，我的鞋跟又踩回地上，低下头说道：“勇气…还给学长了。托学长的福，和姐姐关系变好了。”

内海缓过神来，温柔地捏捏我的脸颊：“美月是靠自己才和姐姐和好的吧？我什么都没做哦。”

“虽然姐姐也不告诉我学长到底说了什么，但是学长跟姐姐说了美月的好话吧？”

“都是一些简单的事实而已。”

“像是说美月霸道之类的？”我一脸怀疑地笑着。

“那也是事实吧？！”

“才不是事实！”我嘟着嘴撒着娇，心里却笑吟吟的。

我松开学长的的肩，捡起制服包用双手庄重地拎在裙子前，扬起一副满足的笑颜：“那学长再见！”

“美月明天见！”

\cutlinef{那是个青苹果味的吻}

\newday{\cloudy}

隔天早晨，第一节国语课后，早纪她们一如往常地凑到我的身边。

“真好啊…美月ちゃん最近和内海学长关系越来越好了呢～！”早纪先是摆出一副生无可恋地模样当着我的面跟静羽和初花抱怨着，紧接着又摆出一副遭了晴天霹雳的惨样，“昨天放学…我！又！又！又！撞见美月ちゃん和内海学长在校门口秀恩爱了！哇！杀了我吧！”

静羽拍拍早纪的肩，跟着摆出一副「没事，我懂」的复杂神态。

我摆摆手：“那个…我…下次注意…？”

初花掺和进来：“我好像没怎么遇到过诶？”

“谁让你每天都去篮球部练到那么晚才回家啊！”早纪叹叹气。

初花：“怎么说我？早纪你不也平常很晚才回去吗？”

早纪：“没有啊？轻音部一周就两三次团体排练，平时都是回家单独练习的。”

静羽：“哎，哪像我们写真部啊，没有任何强制措施，不想去就回家接我弟。我应该是撞见他俩最多的人了吧！”

早纪贴近抱住静羽一副同甘共苦、欲哭无泪的样子。

我：“诶？静羽さん还有弟弟吗？”

静羽叹了口气：“嗯，不过是继母的孩子。”

不知道早纪为什么突然插进话题：“我有个哥哥诶！说起来，美月ちゃん是不是有个姐姐来着？”

我瞪大眼睛：“啊？早纪さん怎么知道的？”

早纪一副说漏嘴了的样子：“嘛…那个…就碰巧知道的，毕竟你也知道，我的消息比较灵通。”

初花在背后戳穿道：“早纪的唯一消息源就是轻音部的那群家伙。”

早纪立刻回击：“怎么啦！初花的八卦源不也是篮球部？”

“不，等下…”我急忙打断，以免她们又科插打诨，“轻音部又有谁知道我有姐姐啊？”

早纪：“这个很复杂啦！”

最后，早纪就靠着很复杂之类的话，终究不肯说出信息源。我记得校园档案上好像也写着我有一个姐姐，但是应该不可能是佐藤泄露的吧？

初花看着早纪无奈地摇摇头：“话说回来，美月さん，内海学长他们准备文化祭办什么活动？”

早纪：“对啊！肯定比我们的活动强吧！”

我托着腮回想着昨天傍晚的记忆：“好像是玩桌游？外加奶茶咖啡厅？”

静羽：“诶？居然是两个活动吗？！”

我摇摇头：“不，学长说他们打算和隔壁班一起合作。他们本来是只玩桌游的。”

早纪：“呃啊…怎么感觉比我们班的还无聊…？”

我：“大概是早纪さん也不爱玩桌游的原因吧？”

静羽：“我倒还蛮有兴趣的！呐，我们到时候一起去玩吧？”

早纪：“到时候再看吧，轻音社那里可能还要彩排…歌曲太多了…”

想着到时候我会直接出现在他们班，我不知该点头还是摇头。

早纪突然微笑着朝我使了个眼色：“不过等我忙完我一定会去蹭奶茶的！”

我：“蹭奶茶…？！”

早纪：“诶？难道美月ちゃん没有特权吗？”

我：“但奶茶不是学长班级的活动啊…！”

静羽：“哎呀！让学长请客呗！我们可是去捧场呢！”

我：“啊…算啦！我会请你们喝的啦…！学长应该会挺忙的，就不要麻烦他啦…！”

三个人听完突然离我疏远了一些，毕竟有两个人还残留着心理创伤。

我：“哇！干嘛啦！”

早纪$\&$静羽$\&$初花：“干～嘛～啦～”

真让人火大！

“烦！”

一众人终于停下笑声后，我收起嫌弃脸问起早纪：“那个早纪さん，我们班级的活动会用到女仆装吗？”

早纪摆摆手：“完全不可能！这个我们肯定会全票否决的！对吧，静羽初花！”

初花：“那帮男生真是烦人！满脑子都是黄色废料！”

“诶？但我觉得还好啦，毕竟我们学校的制服不就这个长度？”静羽用手比划了一下自己的裙子，“女仆装的裙摆不是差不多到这吗？”

早纪：“哇，静羽！？你又来叛变了吗？不一样好吧！这就像是你在班级里穿泳装和去沙滩穿泳装的区别！大家都穿就等于大家都没穿！只有我们班穿，那肯定就是吸引来一堆色色的目光！”

“原来还有这种理论吗？原来如此，是吸引力的问题啊。”静羽又开始了思考，“那这样想的话，如果大家都没穿衣服…”

“我建议你立刻闭嘴。”早纪用手一把堵住静羽的嘴，然后转头用着一副令人发怵的笑脸问道，“所以美月ちゃん怎么想问女仆装？不会也要投赞成票吧？”

“没，不会…只是顺便问一下。我一定会投反对票的！”我疯狂摆着手，心里打消了投赞成票的念头。

午餐时学长告诉我，他已经和隔壁班的文化祭执行委员谈拢了，通过看电影的方式吸引旅客，顺便提高奶茶和咖啡的销量。他一边说，我一边把多出来的章鱼香肠和青椒肉丝夹到他的套餐饭盒里。

内海嚼着香肠：“真想不到啊，3B班一同意合作，第一件事情居然是重新投票决定要不要办女仆咖啡厅。”

我：“为什么？”

“因为我们班男生多，他们班女生多。昨天有说吧？他们班昨天女仆咖啡厅没通过就是因为女生基本都投了反对。”内海一边在饭盒里划着米饭，一边解释道，“但是现在的话，像我们班，就比如朔那家伙，做梦都想搞一次女仆咖啡厅，双手双脚都能投票的话，他绝对会四票赞成的。”

我把口中的香肠咽下去问道：“但是学长高一不是也没办成吗？不是说男生多吗？”

内海摇摇头：“因为那时候女生多，后来有几个女生调到B班去了。”

“那为什么今年不趁机再办一次女仆咖啡厅呢？”

“我们高二的时候，女仆咖啡厅就有70$\%$的投票率！但是被班主任一票否决了！说我们高一办过了，高三就更不可能了！”内海义愤填膺，但是很快冷静下来咳了咳，“哦，当然我倒是没什么所谓。”

“呃…不用特意强调最后一句。”我突然有点理解了初花的想法，“所以你们两班投票结果怎么样？”

“最终就是51$\%$的支持率通过了女仆咖啡厅。”内海像是看热闹不嫌事大般地点点头，“不过女生那边抗议说也要让男的穿女仆装，或者就是一半的女生穿执事服，一半的男生穿女仆装。总之是一些细枝末节的事情了。”

“所以就是41:80？”

内海点点头。

我突然开始在意一个问题：“所以…学长投了什么？”

内海下意识地变得慌张：“美月，这个其实还有中立票的，所以就算41票少了我，女仆咖啡厅还是会进行下去的。”

我直勾勾地盯着他的眼睛：“哦，所以学长就是41票中的一个吗？”

内海一语塞，无奈地捂着额头叹道：“美月怎么总是这种时候这么敏锐。”

“因为我听说男生脑子里都有些黄色废料。”

“咯…”内海皱紧眉头，像是在忏悔，“…美月有所不知，3B班男生因为比例少经常被女生们欺负，我这时候该帮他们一把就该帮一把吧？再说你也知道，朔他们对高一的事情耿耿于怀，两边的男生这次可是空前的团结啊！”

“好啦，不用解释了，我又没说学长什么。”学长慌张狡辩的表情并不常见，所以不禁觉得有趣。

“而且也说了，那帮女生肯定也不会善罢甘休的，最后肯定男生那边也会出什么幺蛾子吧？”

学长又开始喋喋不休起来，我随意地应声附和着，把吃不掉的菜都丢到他餐盒里。他倒也一边说，一边若无其事地夹着我递给他的菜。


\cutlinef\timepast

放学后，一道穿著白色室內鞋的身影穿梭在连接高一与高三的楼梯上，此时学长已经不在3A的教室里了。

“初次见面，我是1B班的雨宫美月，请问我能在文化祭的时候过来帮忙吗？”

“什么，要来帮忙？”

与我交谈的人是3B班的文化祭执行委员，他双手插兜倚着教室门，右脚交叉着脚尖点地，一副惬意的样子：“姑且提一嘴，我们计划是和隔壁班一起办女仆咖啡厅加陪玩桌游来着。雨宫さん应该知道吧？”

我点点头。

他有些不好意思地笑笑：“所以…女生是要穿女仆装的，知道吧？而且其实工作人员还挺多的，所以可能也不需要那么多帮手。”

“唔，是嘛。”

我耷拉着眼睛不知所措。

他叹道：“真没想到她们之前投的都是反对，但是一通过了反倒积极起来了，真是不可思议啊。说着什么「既然事已至此，就好好享受最后一次文化祭吧」之类的，真不知道她们在想些什么。”

此时他的身后冒出一个女生：“你要是能知道就见鬼了！”

“部长！？”

这个学姐我认识，她是现任料理部的部长，名字叫香织（\hl{かおり}）。

女生把男生挤到身后，笑眯眯地点点头：“美月ちゃん，你怎么跑过来了？”

委员：“喂，现在是我在跟学妹聊天好吗？真没礼貌诶！”

“那我们先来聊聊你和内海くん私下勾结的事情怎么样？”部长握紧拳头冒着青筋，一副想杀之而后快地威胁道。

委员不自觉地想要后退一步：“等下，你不是也说要穿女仆装吗？”

部长：“谁让你们已经决定要穿女仆装了！想帮忙不就只能这样了吗？而且不是说好了男生也要穿执事服吗？你别反悔就行。”

委员：“我真不理解你们为什么会对执事服感兴趣，那个穿着很羞耻好吗？！”

部长指着他的鼻子咆哮道：“所以我们为什么要穿女仆装啊！你们男生就只想着躲在后面享受是吧？所以才说不要办女仆咖啡厅啊，都是你们这群男生不行啊！”

委员举起双手：“好好好，我投降，反正这事目前就这么定了。执事服和女仆装我都会去准备的。”

不知道怎的，他们就这样在我面前吵起架来。

部长啧了一声，换回笑脸看向我：“所以美月ちゃん也打算来帮忙吗？我倒觉得可以帮你插进去哦。”

我喜出望外：“真的吗？”

委员：“等等，这是学妹诶？不是我们班的来帮忙，有点怪吧？”

部长：“所以才说你不行啊，她是内海くん的女朋友，我这么说你能听懂吗？”

“啊？！”委员后知后觉，敲击着掌心惊呼，“哦，原来你是那个雨宫美月啊！那就没问题了！”

“我好像有自我介绍来着……”

%但是我对他们「为我是学长的女朋友」而改变态度这一点，稍微有些不悦。

部长生无可恋叹了口气，又转向我，模仿着委员靠在门沿上：“内海くん说他周日下午要去忙别的事，所以美月ちゃん，我把你和内海くん都排班到早上怎么样？下午美月ちゃん就去玩就好了，反正内海くん也不在这。”

我：“嗯？学长他有什么事？”

部长诧异道：“嗯？我还以为美月ちゃん会知道来着，他也没跟我说。”

我：“是学生会那里的事吗？”

委员堵到另一侧门沿摇摇头：“不可能，他看到佐藤さん就头疼。而且那家伙一副守口如瓶的样子，原来连自己的女朋友都没说啊。”

部长食指抵着下巴仰面猜测着：“但我想应该是跟美月ちゃん有关的吧？感觉他最近来找我都是来问你的事情。”

我腼腆地笑笑：“诶嘿嘿～”

委员：“我只知道他最近经常和朔在商量着什么。”

部长：“那就是轻音部的事情咯？”

委员摊摊手，表示不知道进一步的消息：“或许吧？他们也没告诉我，毕竟高一之后我们就不在一个班了。”

我：“唔，樱木学长也是轻音部的吗？”

部长：“「也」是指？”

我摆摆手：“我的意思是我也有个朋友在轻音部。”

“这样啊，是哦，樱木くん高一就一直在轻音部了，可能会认识你那个朋友哦。”部长突然留意到墙上的看了看手表，“不过时间也不早了，内海くん应该等挺久的了吧？”

我朝着部长的视线望向他们教室的大钟：“哇！那个，今天谢谢二位了，我要先走了，再见！”

匆匆鞠躬后，我刚跑出一步，又想起什么转过头来求道：“那个！今天我来过的事情不要告诉学长好吗，拜托了！”

他俩点点头，我笑着回应后赶紧跑回教室取书包，而身后的两人仍然闲聊着什么。

\argue{香织（かおり）\hfill 秋远（あきと）}{
\A 那孩子和内海くん的关系真好呢～

\B 我说，香织，不要在学妹面前那么损我吧？

\A 不满意吗？你先看看自己和内海くん做了什么吧。

\B 你不是也带头提议要男生穿执事服了吗？绝对是想看我穿吧？！

\A 你可太臭美了，只是看不惯你们的做法罢了。

\B 那你怎么不对内海くん发火啊？真不公平。

\A 哦，那我干脆去跟他谈恋爱好了？

\B 他已经有女朋友了。

\A 你再还嘴？

\B \tired…好了，不跟你吵了。

\B 说起来，1B班，朔的妹妹也在那吧？

\A 是嘛？我和樱木くん又不熟。

\B 唔，总感觉世界真小啊。

\A 你又在感叹什么。

好了，时间不早了，我们也回家吧，还要去补习班。

\B 哦，等我下！}

\cutlinef{“学长！”}

我如昨天一样扑到学长身上，他的肩上仍是我熟悉的味道。

过了一会，内海把我拽下来：“美月今天也好迟。”

“嗯…班主任又开了个小班会聊文化祭的事情。”我撒了谎。

“唔，那你们班主任可得小心点了，在课表外占用学生时间曾经是被家长投诉过的。”

内海聊起曾经某个班的任课老师因为拖堂被学校批评的往事。

我：“这…这么严重吗？”

内海：“当然。大家本来都是有各自的事的，要是因为突然的拖堂耽误了，那麻烦就不小了。”

看来下次不好用拖堂扯谎了。

内海牵着我的手回家：“所以呢？你们班今天聊了什么？”

我突然有些慌了神：“啊！就比如像是服装要准备什么之类的？”

内海：“哦…这种事直接放下周讨论不就好了？还专门过来占用时间。你们班主任真怪。”

我：“就是说啊！好怪啊！”

对不起班主任。

为此，我必须快速把话题混过去：“所以！那个！樱木学长今天没和学长在一块吗？”

“哦，那家伙今天要去社团。”内海回过头好奇地看着我，“怎么聊起他了？”

“因为！哦！说起来，最近学长和樱木学长是不是在偷偷地商量什么？”

“啊？我和朔？谁说的？”内海惊慌地用手指着自己问着，“不会是朔找你说了什么吧？？？”

我倒是好奇起学长的这幅神情：“没！就听料理部的部长八卦起来的！”

内海好像松了一口气：“那没什么吧？我和朔本来就一个班啊，有些事情要聊不也很正常？”

我突然发现用部长作借口是个不错的主意，既可以隐瞒我去找3B班执行委员的事，又不至于被学长怀疑。

我：“哦！说起来，部长还说学长文化祭下午有事要去忙？是要去干嘛？”

内海的表情泰然自若：“还能干嘛？难道美月不用我陪吗？”

我心里又欣喜又遗憾：“诶？就这吗？我还以为是什么呢！”

“不过因为被3B班报复，所以文化祭的上午不得不去帮忙。”内海突然想起什么不好的回忆，“说起来，今天下午的时候，3B班的执行委员跑过来跟我说已经决定了男生要穿执事服，真是恶趣味啊！”

“明明是男生先强迫女生要穿女仆装来着？”

“话是这么说啦！”内海低头叹着气，“早知道这样就不去找3B他们班了。”

我亲昵地贴到学长的臂膀上：“好啦！能者多劳嘛！到时候美月也会来看学长的！”

内海眼神充满着抗拒：“不要啦！等我忙完去找美月就行了！”

我如昨天一般撒起娇：“诶？难道不想让美月看嘛？明明昨天还说要看美月的女仆装来着？”

内海慌忙狡辩：“昨天是美月先问我想不想看的吧？我又没主动说想看？”

“又在转移话题！反正只要学长穿执事服，美月必须看到！”

“不要！那我到时候看到你来就躲起来！”

“哼！以为美月会找不到学长吗？部长可是站在美月这边的，问问她就知道了！”

“哦？真的吗？你的部长可还欠我人情呢！”

“哦！说起来还没算学长私底下找部长的账呢！”

“怎么说的像我在干什么坏事一样？”

我们一路吵吵闹闹一直拌嘴到上了电车。

与周一的晚霞不同，今天的夕阳还未染上茜色，天空仍是晴朗的一片。还未到高峰期的电车上，我们很轻松地找了一节无人的车厢。他望着窗外，我轻轻地靠在他的肩膀上。回过神时，已经没人在意刚才的吵闹是如何收场的。

我们家到学校途径五站，只消约十分钟的时间，靠在学长肩上更觉得是一睁眼的功夫。小憩之中，腹部突然传来一阵不适感。

他拍拍我的肩，示意我到站了。他牵着我的手拉我起来，身体却只觉得疲倦。

内海在前面领着我：“唔，时间过得真快啊，等到下周，学校里大概就会到处都是准备文化祭的匆忙身影了。美月到时候可得好好体验一下，真是青春的感觉啊。”

“嗯…”我没什么力气，只是更紧地握住他的手。

内海：“回想起去年在各个社团间跑来跑去，被其他班的干部吆喝来吆喝去的，真是够累的。今年总算可以稍微享受享受了。”

“呜…”

内海转过头来：“怎么了美月， 无精打采的…”

随着内海突然转身， 我也终于失去了力气，抓着他的手倏地蹲在地上。

他蹲下来焦急地问道：“美月？怎么了？身体不舒服？”

“呜…”我说不出话，只是一只手捂着肚子，另一只手紧紧抓着他的手。

“…还能走路吗？”

我铆足了劲摇摇头，肚子撕裂般地搅动着，眼泪不助地滚落下来。

他看了看四周，一片空旷，离家也还有五六分钟的路程，似乎也没有别的更好的方案了。

他把我手中的制服包夺去背到他的另一个肩上，将背呈现给我：“上来，我背你。”

我忍着剧痛从后方环抱住他。

学长抓着我的大腿站起身，小心地抬了抬姿势：“帮我看一下包，不要让它们滑下来。”

我不记得自己是否给了他回复，但他说完便迈出了步伐。他走得连贯而沉稳，并没有太多的颠簸感。他的背宽厚温暖，就像一床软绵绵的被子。后脖颈发出的味道也是如此令人安心。分散注意力后，仿佛缓解了一些疼痛。

脑子空空的不知过了多久，再睁眼时，学长已经把我背到了家门口。

他把我轻轻放到门口的台阶上，失去他的背后，我又蜷缩成一团。

“美月的钥匙我记得是放在最外层吧？”他放下我的包问道。

我无力地点点头，不过在我点头前他就已经找到了我家的钥匙。

开门后，他直接架着我的双腿把我抱了起来。明明是第一次被公主抱，可我却本能地知道要把手搭到他的脖子上。

他把鞋子随意地踩开丢在玄关，进门把我放到沙发上，把我左脚的鞋子摘下，顺手拿起几个抱枕给我抱着。

我的双手死死地抓紧枕头，像是要把它给撕碎。

他消失了一会，回来时跟我说着：“你有一只鞋子掉半路了，我去帮你捡，稍微等我一下。”

好想说「不要走」，但是却没有力气说出口。听着一串钥匙的叮铃声，学长飞快地跑到玄关，再是包被扔到玄关的声音，随后一声重重的关门声，最终家里安静地只剩下烧水壶的声音。

渐渐地，我除了肚子的疼痛外，失去了其他知觉，就连烧水壶的声音似乎也消失不见了。直到有人把我扶起来，我才缓缓睁开眼。

内海搂着我的肩，把一杯茶递给我：“来，把这个喝了。”

我缓缓伸出双手接过有些滚烫的茶，里面是殷红的一片，浅浅撮一口，红糖的甜味盖住了生姜的火辣，似乎还有一丝蜂蜜的回甘。囫囵地饮尽，肚子里暖暖的。不知是否是心理作用，疼痛似乎减轻了一些。

他把我捧着的杯子取走，摸摸我的头：“真乖～好点了吗？”

我点点头。



“那我再帮你接杯热水。”

他正起身要走，我急忙伸手拽住他的袖口，他见状又坐了下来，侧身看着我搞不清状况。

我丢掉抱枕紧紧地抱着他，把脸埋进他的胸口，他失去重心倒向沙发的另一边，我顺势把他压在身下，不准他离开。

“…美月？”

不想说话，就只想这样抱着他。鼻尖抵在他的衬衫上，隐约能闻到他掺杂着些许汗液的体味，此刻只想用他的气息覆盖掉疼痛感。

他见女孩不愿理他，只好把手搭在我的背上轻轻地抚摸着。

为什么我愿意把自己的软弱毫无保留地展现给他呢？或许是因为他从来都不会拒绝我的软弱吧。他总是回应着我的软弱，总是接受着我的任性。但是他从来不向我索求什么，所以只好我去向他索求，牵手也好，拥抱也好，接吻也好，明明我也希望他多主动一些，讨厌他总是这样保持距离，再多把我当女朋友一些啊！偷偷去找部长，在我不知道的地方和佐藤待在一起，为什么我比学长小两岁呢？想要和学长一个班级，想要在下课后偷偷看着学长，就算跟樱木学长说话也要跟我报备才行！好想再多一些相处的时间。所以只有这个可以尽情任性的时刻，绝对不会让你逃走的。

满脑子想着他，像是要把恼人的经痛从脑海里排挤出去。在内心不断的埋怨声中我昏睡了过去。

\cutlinef{\zzz}

\newday{\cloudy\sunset}

直到不适感侵入我的梦境，我才疲惫地醒过来。此时窗外已经染上了金色余晖。他胸口处的衬衫有些湿润，他就这样抱着我不敢轻举妄动地睡着了。

我从他的双手中挣脱开来，他也顺势被我惊醒，有气无力地问道：“哦…美月，醒了？”

我看着他点点头。

学长双手撑着沙发上起身，肩松垮垮的，一副刚睡醒的样子。

“肚子好点了吗？”

“嗯…谢谢学长。”我点点头答谢他。

下体稍感闷热，不好意思地压低声音问道：“学长…能帮忙拿一下包吗？”

“嗯，知道了。”

他笑着起身走到门口，把我的包拎到我面前，我从内部的夹层里拿出一叠日用卫生巾。

“那个…去下卫生间可以吗？”

“要我抱你过去吗？”

“…”

他浅浅笑着，无心的一问竟让我慌张地不知如何作答。正思考着要不要厚着点脸皮答应他，他倒已经脱下外套站起了身，把我横抱了起来。

“等等…还没答应呢！”

心跳瞬间加速，比起刚才更能意识到在他怀里那种安心感，夹杂着害怕掉下去而抱得更紧的依赖感，与不想过分依赖而产生的抗拒感。各种心情瞬间打翻在小小的心脏里，吵闹个不停。

他站稳身：“毕竟美月不拒绝就是想要吧？”

“才没说想要…”

我将他温暖的颈部搂得更紧些，脸埋进他的锁骨，不知道是不是真的害怕掉下去。

他平稳地走着，在他臂弯里，就像是漂浮在救生圈上。卫生间在客厅直往里走左拐的不远处，漂着漂着，救生圈便漂到了目的地。

他缓缓地放我下来，待我双脚触地，他才慢慢地将手从我的膝窝抽离。他扶我站稳，我才舍得松开他的脖子。

“稍等一下…很快就出来。”

我让他在门口等我，锁好门，蹲到马桶上一检查，满满当当的一片红，近乎溢出…

从厕所出来，见他正双手背在身后，倚在墙边一脸担忧的样子，见到我又摆出微笑走过来扶我。我来不及多想，上前一把抱住他，再次把他推到墙边。

他呆了一会，将一手抚在我的背中央，另一手温柔地顺着我的脑袋。埋在他的胸口看不到他的表情，但总觉得是一张宠爱的脸，看了只会让人更加心痒痒。只是紧贴着抱着，仿佛已抚平了腹部的疼痛。

“肚子还疼吗？”

“疼…还有一点点疼。”

“只是一点点吗？”学长紧紧把我抱在怀里继续安抚着，“美月一直都在揪我的肉呐。”

我这才意识到自己本能的行为，带着歉意地松开他的肉，在同样的位置用指腹轻轻揉了揉：“唔…对不起，疼吗？”

“肯定没有美月疼～”

我或许是下意识地把学长当成枕头了吧？过去也经常用蹂躏着枕头的方式来缓解疼痛。

学长顺着我的毛发继续说道：“但是美月想揪的话就揪吧，我想了解美月的感受。”

我埋在他的胸口，用力揪起一块肉回应他，然后又松开轻轻地揉了揉，能听到他轻微的笑声。

我回想着昨天他对我说的话，委屈地道歉：“对不起学长，昨天不该吃冰激凌的…”

“我也有错吧…但是下次就不准吃了～”

我捏着他的肉，既是赞同又是抗议。

内海：“美月平时会吃止痛药吗？”

“布洛芬嘛…也不是每个月都要吃，再说现在吃也来不及了。”

“是嘛～”

学长一直抚摸着我、安慰着我。我烦闷的心也逐渐放松了下来，就像瘫倒在一张暖呼呼的床上。

“说起来学长居然知道红糖姜茶？”

“嗯，之前妈妈也会在我生病的时候帮我泡，也不难。”

“但是红糖对那个作用不是很大…”

“但是甜一点会好喝些吧？”

“那倒是…”

我从他的怀里侧过头，察觉到天空似乎更加阴沉了些，相处的时间消磨殆尽，得赶紧让学长回家了。

“学长该走了…”

“美月已经没事了吗？”

我在他的怀里点点头：“而且爸妈快回来了…”

我失落地松开学长，躲到他身后不舍地把他往玄关推。

来到玄关，他拎起地上的制服包，背到肩口，看了看我，顺手捋了下头发，额间垂下一绺发丝。

“那美月注意休息…我走了。”

“路上小心。”

他微笑着与我挥手，转身似乎也能看到他同样失落的表情。

他关上门后，我转身倒了杯热水一饮而尽，回到客厅躺到沙发上，一只手揪着抱枕，另一只手伸到抱枕下揉着肚子，才刚消停的心脏又开始跳个不停。

\cutlinec

\newday{\cloud}

一周后的周二，初花终于有一天不用训练，早纪便又提出放学后去哪里庆祝我脱单。

我：“要不去家庭餐厅？”

我跟她们比划了某家家庭餐厅的位置。

初花：“诶？原来这里还有家庭餐厅吗？我以前居然都不知道。”

静羽摊摊手：“我估计是内海学长告诉美月さん的吧？”

“我估摸着也是。”早纪叹着气附和道，“那就这么定了吧？”

早纪总是我们中间那个做决定的人。

中午与学长打了声招呼，说放学不能一起回家了，学长倒是爽快地答应了，说自己正好还有些文化祭的事情要处理。就这样，我们四人便一起前往家庭餐厅。

早纪与初花在前面走着，我与静羽在后面跟着。

早纪的头发比我稍长，今天也如往常扎着单马尾，衬衫的最上方扣子敞开着，水色领结耷拉在领口外面，背着一把乐器；初花则是短发，总是敞着外套，没穿针织外套也没戴领结，一副刚运动完的模样；静羽整体与早纪有些相像，只不过是披肩散发，穿着倒和我一样得体，胸口挂着一款佳能相机。

回想起来我们很少有过这样一起回家的经历。

我盯着在我面前晃悠悠的乐器包问道：“早纪さん，文化祭的时候你负责哪部分乐器？”

早纪挠了挠颔：“我？唔，除了最后一首都是吉他。最后一首好像不用我上场。”

初花在一旁一副惬意的样子：“你哥终于舍得疼你了吗？”

早纪针锋相对道：“切，你在胡说什么？少弹一首就叫心疼了吗？”

我好像想起上周听说樱木学长也在轻音部的事情，顺口问道：“那早纪さん认不认识一个叫樱木朔的学长？我听说他也在轻音部。”

早纪惊恐地侧转身问道：“诶？美月ちゃん怎么认识他的？”

我：“因为是学长的朋友啊。”

初花走在前面不回头大声地喊着：“那就是她哥啦。樱木朔和樱木早纪，没发现他们名字都很像吗？”

我突然发现了什么：“好像是同一个姓诶？”

静羽在一旁附和着：“不止！朔（\japan{さく}）和早纪（\japan{さき}）都是樱木（\japan{さくらき}）平假名的一部分，很默契吧？”

难怪第一次看到樱木学长的面容和听到他的名字的时候，有一种说不上的亲近感，原来是因为和早纪很像啊？！

早纪：“怎么你们都把该我说的话给说完了…”

早纪像是要强行转移话题似的开始埋怨起期中考试，大家不约而同地埋怨着数学考试太难，只有静羽不合群地说着数学考试出的太水，引来早纪的埋怨。初花又说到正好是因为期中考试大家才一致翘掉了社团活动，我们才有机会碰到一起。看来至少我们都喜欢考试后去放松放松。

\cutlinef{\timepast}

几个人漫无目的地走着聊着，不一会，我们便来到了约好的餐厅，服务员领着我们到靠窗的四人座，早纪将乐器放在座椅边上，和我一起坐到窗边，初花顺势坐在早纪的外侧，静羽坐在我的旁边。

这是一家夫妇开的餐厅，以甜点和常见的炒菜为主。室内柔和的黄色灯光配合着各种装饰画与顾客照片，与柔和的背景音乐一起，让人感到自然般的舒适。几盆养眼的植物和一架钢琴摆在显眼的位置上，很适合像我们这样的年轻学生。

学长告诉我，这里曾经火爆过一段时间，但终归由于位置偏远，如今又回到不温不火的状态。但我觉得这种氛围正好。

早纪拿起摆在桌上的菜单开始看着：“好了，那我们先点餐吧？”

初花也顺着拿起菜单：“哇，这的东西还挺丰富的嘛！”

静羽：“而且价格也不是很贵，想试试这里的布丁\pudding。”

初花：“那我点这个松饼吧，看起来挺有分量的\pancake。”

随后早纪点了份芭菲\parfait，我跟在后面点了一小份焦糖果仁盖层的冰激凌蛋糕\shortcake。

点完餐后，服务员收走菜单，早纪先摊着双手趴到了桌上：“啊！最近真累啊！”

初花也跟着瘫在一边表示赞同，我好奇地问道：“文化祭的事情吗？”

\saki：“当然啊！还有期中考！都是累人的麻烦事！”

我看着两人，思忖片刻，回想着之前的话题问道：“那樱木学长是早纪さん的哥哥的话，是不是知道内海学长最近在忙什么？”

早纪受宠若惊道地爬起来：“我…我不知道，老哥他没告诉我。”

\jelly：“所以他们真的在忙什么事吗？”

\saki：“唔…我感觉是有吧，最近老哥一副鬼鬼祟祟的样子，完全不知道他在忙什么。”

\ichika：“呃，所以才说早纪你是兄控啊，老是粘着你哥，都把你哥逼回叛逆期了。”

\saki：“叛逆期个鬼啊，我又不是他妈！”

早纪冲着初花喷沫，初花赶紧把身体倾到另一边，静羽看着她们无奈地摇着头。

\jelly：“唔，话说回来，所以上个学期早纪さん总是能知道内海学长的消息，就是因为樱木学长吗？”

早纪难为情地僵笑着：“毕竟他消息很灵通嘛！”

初花无心地插进话题：“说起来，我们班的活动只有美月さん和静羽被选去参加了吧？”

我叹了口气也瘫到桌子上：“好倒霉，都是人数不够最后变成抽签的错！”

静羽安慰道：“也还好啦，反正我们班的活动也很水，美月ちゃん是要穿小熊玩偶吧？”

“对啊…真不想让学长看到我那副模样，完全认不出是我！”说着我又叹了一口气，“静羽さん是海盗服吧？”

静羽点点头：“我觉得那个也挺傻的，还非要带个骷髅眼罩。”

过了一会，服务员依次端来餐点。

初花正拿起刀叉，静羽赶紧伸手拦在她面前：“慢着，不拍照吗？”

早纪：“对啊对啊，拍个照先！”

我把盘子递过去，初花一脸嫌弃地照做。

那两人一人抓着手机，一人抓着胸口的相机拍了起来，确认效果后终于点点头：“嗯，搞定～”

初花：“不用每次都这样吧？就只是甜点而已。”

早纪：“哎，初花啊，美月ちゃん没手机就算了，你怎么老是对美好的事物没有一点反应呢？我们之前就猜，你是不是打篮球打傻了。”

初花面朝早纪喊着：“静羽她是写真部的，文化祭要办展览就算了。我倒是很好奇早纪你一个天天玩摇滚的，怎么这时候又装起女孩子了。”

早纪轻轻地猛拍桌子：“什么叫装女孩子？我本来就是女孩子啊？！”

初花阴阳怪气地敷衍着：“好好好，你是，你是！行了吧？”

早纪：“呵。”

早纪的脸上画着淡妆，眉毛靓丽而不突兀，脸上总是带着令人舒心的笑容，看上去确实是会对拍照之类的事情很感兴趣的类型。总感觉像是没有染发、也没有耳钉耳环、也没有跟着潮流说一些晦涩难懂流行词汇的辣妹角色？相反，初花的脸色总是冷冰冰的，叹气、皱眉、嫌弃是她的脸上最常见的表情。

初花说话间的功夫，松饼已经一半下了肚，放下刀叉放缓进食速度。剩下三人倒是在慢慢品尝着餐点。

早纪尝了口芭菲，捧着脸满心幸福，我跟着挖一勺冰激凌蛋糕，是久违的甜腻与冰凉。

“还好最近天气还没有太冷啊，不然绝对不能吃冰的东西了。”早纪舀着芭菲里的冰激凌如此感叹道。

“是啊，还好今天内海学长不在，不然他绝对不会让我吃冰的。”我用着舒适的频率点着头，对早纪的话深表赞同。

早纪：“哇，内海学长怎么管这么多？这是剥夺人享受快乐的权利啊？！”

我尴尬地笑笑：“因为之前喝常温牛奶拉肚子，还有吃冰激凌痛经什么的，好像都被他发现了。”

“呃，痛经啊，那确实挺受罪的。”

静羽吃着布丁赞同着。

早纪跟着点点头：“确实啊，看来都是美月ちゃん自己的问题啊，那也没办法了。”

我焦急地大喊：“不要这么快就抛弃我啊！”

早纪笑吟吟地摆摆手，示意我不要当真。

静羽也吃了一半布丁的样子，放下勺子拍拍手说道：“所以我们该进入正题了吧？美月さん，你和内海学长应该也交往差不多一个月了吧？有什么感想？”

早纪也跟着放下勺子搭话：“对啊对啊！美月ちゃん，快来点恋爱八卦！”

我不知从何说起：“该怎么说呢？就挺好的感觉？”

“呃…”

早纪露出了一刹语塞的神情。

\shizuha：“那我换个问题吧，内海学长有没有惹你生气的地方？”

\jelly：“唔…应该没有吧？”

我想自己的一些小心思应该还不能算作是生气吧？

\ichika：“真稀奇，如果是篮球部那些男生，我每天都会生气不止一次。”

\saki：“内海学长毕竟当过学生会长，人品应该没得说吧？”

早纪举着勺子分析着。

\shizuha：“但是也还是很难得吧？一个月居然没有惹你生气的时候？”

我摆着手：“真的没有啦！而且我和学长每天待在一起的时间本来就不多嘛。”

早纪伸出手指点了点：“午餐的时间，放学的时间…唔…还有什么？”

“还有每周六中午？”

“哦，周六中午…”早纪才反应过来什么，“诶？休息日你们还在幽会吗？”

静羽一手托腮用着妩媚的眼神看着我：“你们都去哪玩了？”

我：“没有出去玩啦…！就是他会来我家。”

初花：“这可不得了，居然把男生叫到自己家来！爸妈不会说什么吗？”

我慌忙摇着手：“爸妈那时候不在家啦！”

早纪不知在思考什么，随后摆出看似平易近人的微笑问道：“呐，美月ちゃん！说起来，内海学长有没有腹肌啊？！”

“诶？！我想想…”当初帮他换衣服擦身子的时候好像看到过，当时也偷偷摸了一下来着，“我记得有一点吧，但不是很凸显。”

早纪突然捂着嘴大笑起来，眼睛眯成一条缝。

我不解：“怎…怎么啦！学长有腹肌有什么问题吗？”

初花也是一脸迷惑：“对啊，有腹肌对很多女生都是加分项吧？连我也有。”

静羽闭上眼优雅地推了推眼镜：“美月さん，她应该是在笑你看过内海学长的身体了吧。”

我想了想静羽的意思，反应过来后心跳到了嗓眼，噌地拍桌而起：“啊，真是的！早纪さん！我们还什么都没做过啦！”

早纪笑得一手捂紧肚子，一手软绵绵地指着我：“我不行了！美月ちゃん着急的样子好搞笑！\laughtear”

我憋红了脸看向初花，同样指向早纪：“初花さん，能帮我个忙吗？”

初花心领神会：“乐意之至，我也早就在想这么做了。”

初花把早纪压到身下，开始泄愤般挠她的痒痒。

早纪：“哇！哈哈哈！不要挠那里！要死了！哈哈哈！快住手，初花！”

静羽赶紧起身拍了一张早纪凌乱的照片：“这张不错，放展览那应该会很受欢迎吧？”

静羽拍完坐下，看着相机如此说道。

我跟着坐下凑到她身边，她把相机凑到我俩中间，我看着照片忍不住笑出声。

早纪赶忙铆足劲推开初花，爬起来大喊着：“这是公开处刑啊！我头发都被这家伙搞乱了！”

静羽：“开玩笑的啦～最多就发给你哥看看。”

早纪：“那更不行！绝对不行！快把相机给我，我要把它删了！”

早纪憋红了脸要过来抢相机，静羽赶紧高呼着哄道：“逗逗你的呀～我哪次真发给过你哥！”

早纪似乎也同意了静羽的说法，没好气地坐到位置上：“行，记住别让我在其他地方看到这张照片。”

静羽像是刚经历了一场浩劫，赶紧带着早纪转移话题，开始认真地询问起我和学长发生的各种事情，像是上周六他在我家一起做料理部新学的章鱼烧，或许最近他带我去过的餐饮店，当然还有痛经那天的事情，只不过自动省略了那些过于暧昧的部分。

早纪：“哇！内海学长还背痛经的美月ちゃん回家啊！我要是被我哥当众背回家，想死的心可能都有了！”

静羽：“早纪你说这话你自己信吗？”

初花模仿着小女孩的语调嘲讽道：“「哥哥大人！你能背我一下吗？你问为什么…？因为…{\large{因为…！}}」”

早纪涨红了脸，把初花压在了身下，抓着她的肩膀不停地摇着：“我在死前要先杀了你！”

初花：“「哥哥大人！哥哥大人！救我啊！」”

静羽摇着头，然后看向我：“抱歉啊，美月さん，这两个人私下里就是这么闹腾。”

我憨憨地笑道：“挺有趣的，就像是好朋友一样。”

早纪从初花的身上爬起来：“那比起初花这家伙，我倒是更想和美月ちゃん这样的乖乖女做朋友。”

初花也爬起半身，手肘杵着双人椅探出头来：“是啊，这点我赞同。”

\newday{\cloud\sunset}
静羽无奈地看着两人，随后又看向我：“说回来，好像不久前佐藤会长还在抓校内情侣啊？你们听说这事了吗？”

初花朝着我说道：“哇，不会是准备蓄意报复你俩吧？”

早纪摆摆手：“不不不，我听说的版本是那对男女并不是情侣，而是男方在单方面强迫女方，所以佐藤会长出手制止了。”

我：“唔…佐藤さん真的会这么做吗？”

毕竟在半年前她是强迫我做某些事的那方。

静羽：“唔…是嘛？那我到时候再去打听打听。”

不知不觉间大家已经清空了餐盘。

或许是留意到甜品杯中溢出的晚霞，早纪双手一拍，露出灿烂的笑容：“总的来说，再次恭喜美月ちゃん脱单成功！和内海学长相处这么融洽也算是可喜可贺！那么吃饱喝足聊爽，我们也走吧？”

静羽和初花也道了声祝贺，虽说我觉得这事也没到需要大张旗鼓的地步，但还是跟大家道了声谢。

大家走到门口，初花最先与我们分开，我们剩下三人回家路上仍聊着文化祭的话题，随后早纪和静羽也走向另一条路。

此时形单影只的我，抬着头留意到茜色的夕阳，终于明白如果有相机的话，我一定也会像早纪和静羽一样拍下这张照片吧？

但并不是因为它的美丽是多么不同寻常，而是因为此刻我由衷地想将所见所感分享给某个人。

心里犯着痴，宣泄般地开始奔跑着，将朦胧的喜悦撒在这寻以为常的回家路上。

\cutlinef{\turned}

“会长！3B班和2A班都撞了女仆咖啡厅。”

“知道了…我明天去找他们商量一下。”

“会长！1F班的预算不够了。”

“让他们去找会计自己想办法解决，解决不了再来找我。”

“会长！学校的招牌…”

佐藤：“那个不是已经定好了吗？副会长没去通知你吗？”

“会长！Switter上已经超过1w转发了！”

佐藤：“别跟我汇报这些没用的消息。”

学生会干部走一个来一个，办公室的佐藤摊在椅子上，翘着二郎腿将椅前腿抬起，终于有了片刻安宁。我看着眼前的场景甚是欣慰。

“哟，佐藤会长正忙啊。”

佐藤仅用余光瞥了我一眼：“哦，杂鱼前会长啊，你来干嘛？今天没和她一起回家吗？”

“呃…我现在的称呼已经变成这样了吗？”我刚上前就被佐藤的称呼来了个下马威，“她找朋友玩把我丢下了。我就顺便来看看你的工作。”

佐藤：“有什么可看的？都是些鸡毛蒜皮的小事吧？”

我走到她的靠椅背后，靠在墙上问道：“舞台事宜，听说你有个大计划。”

佐藤：“是轻音部部长告诉你的吗？”

我应了一声：“你怎么会想到那种计划的？我还以为你也会像我们一样全校选举的。”

佐藤像是回味着说道：“还记得去年文化祭的时候，你建议两个高一的班级合搞活动的事吗？大概是那时候的事情给我的灵感吧？说起来，今年你也把3A和3B的活动合在一起了吧？”

我：“那件事你还记得啊？就是当时脑袋一热想到的方案而已。”

佐藤：“不是挺好的吗？除了最后颁最优班级奖出了一些争议。”

我叹道：“所以才说是脑袋一热想出来的，那样会与校方的一些流程起冲突。”

佐藤：“无所谓吧，重要的不是开心吗？你当时是这么说的。”

我哼了一声，事到如今我仍是这么认为的。如果只是为了一些奖项，彼此的眼里只剩下了竞争，那便丧失了文化祭的意义。我不喜欢争夺所谓的第一，我希望每个人都是第一。佐藤仍然记得当初我对她说过的这些话。

佐藤歪了歪脑袋：“反正我本来就是恶役上台，所以无论我做什么他们也不敢反对吧？”

“大家是相信你才让你当会长的，恶役什么的只是你的自嘲吧？”

“谁知道呢？”佐藤背对着发出似是而非的笑，“说回来，你邀请四ノ宮学姐了吗？”

我无奈地点点头：“嗯，但是真不想再跟她扯上关系。”

佐藤：“谢谢了，你不去邀请就得我去邀请了。”

我：“你怎么还不情愿的样子。你和四ノ宮学姐不是不熟吗？”

佐藤：“什么话？不就是因为不熟才不情愿？”

“那我倒更希望跟她不熟。”回想着曾经与四ノ宮发生过的一切，真是让人不堪回首。

一阵秋风袭来，我不禁打了个喷嚏。

“哟，那孩子在想你了？”

能明显听出她的笑声。

我吸了吸鼻子：“佐藤会长也喜欢开无聊的玩笑吗…”

“所以你真的要为那孩子做到这地步吗？”佐藤拿起舞台演出的计划表，翻看起上面的节目。

我：“只是表达一声感谢而已，有你说的那么夸张吗？”

佐藤：“让人有点火大罢了。”

我：“我替你被揍了一顿还不够你消火吗？”

佐藤：“这是两回事。况且本来就是你自己提出的这个计划。”

我：“至少让你成功当上会长了吧？烟草部的那些家伙现在也都在乖乖听你的话吧？”

“嗯，但是撑不了太久的。”佐藤低下头像是陷入某种回忆，“接下来就等明年那个人毕业了，是时候结束这件事了。”

我：“烟草部的事情，到时候就拜托你了，佐藤さん。”

佐藤用着不易察觉的声音回应着，片刻的寒暄结束后，佐藤下了逐客令：“好了，有棘手事我会去找你的，你就不要再来我这瞎溜达了。”

我叹叹气：“好好好，我可真是不受待见。”

我走到门口准备离开，又一位学生会干部跑了进来。

佐藤从干部的身后探出头来：“最后的文化祭…和她一起好好享受吧，我会让它变得盛况空前的！”

“嗯，拜托你了，现任会长。”

我挥挥手捎上了大门，门内又瞬间回到了文化祭准备工作的紧张氛围之中。

\cutlinec

\newday{\cloudy}

次日早晨的课间，3B班的文化祭执行委员拿着一本小册子把我叫出教室。

秋远：“雨宫さん，我马上要去订制服了，方便告诉我你的尺码吗？”

我：“唔…上衣S码，鞋子37码（23.5cm）？”

他手上唰唰地记着，随后从笔记本的中间取出两张照片给我，照片上面的是两款女仆装。

委员：“唔，关于女仆装的款式，我们决定的是闭襟、短袖、裙子及膝、粉蓝配色，袜子是白色过膝袜，就像照片上这样。这没什么问题吧？”

我看了看照片，胸口没有暴露，与之前私下看到的一些女仆装照片不太一样。

见我没异议，委员接着问道：“鞋子有浅蓝色或者浅粉色，雨宫さん选哪个？”

我不假思索地回答道：“浅蓝色！”

他又唰唰地动着笔：“顺便问问，雨宫さん有穿中跟的习惯吗？”

我想了想，似乎没什么经历，制服鞋是只有3cm的低跟，但我还是如此问道：“学校的制服鞋算吗？”

秋远：“哦，那就当没有了，到时候就给你准备和制服鞋一样的低跟吧。”

我好奇地问道：“其他学姐呢？都是中跟（5.5cm）吗？”

秋远：“嗯，她们都是现充嘛，还有平时穿高跟的。”

我：“那我也想试试中跟…？”

秋远权衡了一下：“唔…要不这样吧，我姑且给你备一双低跟的。明天放学后你来我们班试穿一下低跟或其他学姐的中跟，到时候看看哪个更舒服。如果以前没有穿女仆装的经历的话，也正好可以熟悉一下穿法。”

我：“好！谢谢！”

秋远：“唔，然后香织她们给你讲过接待客人的礼仪了吗？”

我点点头。

秋远：“那3A班那边有来找你教一些简单的桌游玩法吗？”

我摇摇头。

他叹了一声：“哎，他们可能是把你忘了。不过也没啥事，到时候雨宫ちゃん就接待客人和递餐点就好，这样也可以省点事。陪玩桌游什么的让学长学姐他们去搞就好了。”

委员写罢，朝走廊另一个方向指了指：“顺带一提，我们班还有3A班的活动被换到一楼了，也就是原来1D和1E班的位置。离你的教室挺近的，到时候别找错了。”

我点点头，委员便与我告了别，我朝他挥挥手，兴高采烈地回到教室\laughcute，心里越发觉得与学长的首次文化祭正在接近。

早纪趴在我的课桌前打趣道：“哇，美月ちゃん又一副痴女笑。”

我赶紧收起表情：“谁痴女了？！”

静羽：“美月さん，刚才那人是谁？”

我：“你说3B班的文化祭执行委员？”

早纪：“那个人我好像也见过，跟我哥关系好像还挺好的。”

初花：“我记得他们班是女仆咖啡厅吧？传得沸沸扬扬的。”

我：“是这样的，听说是近三年来第一次女仆咖啡厅？”

“等等…我好像猜到什么了…”静羽又开始如往常般推测起来，“早纪，你还记得美月さん当初提问我们班有没有女仆装的事情吗？”

早纪回忆了一下：“好像确实有这么一回事？所以呢…？”

静羽挑了挑眉看向我这边，我尬笑着错开她的视线，掩盖自己的心虚。

早纪：“不会…吧？！”

初花好像理解了什么：“哇，内海学长真差劲啊！”

但好像理解的不是很恰当。

我忙着解释：“不是那回事啦！”

\cutlinef\food

中午学长也如昨日般抱怨着3B班的执事服。

内海：“哎，看来逃不过去了，真要穿那种衣服了啊！”

\newday{\food\cloudy}

我：“是3B班的执行委员\hl{也}去找学长问尺寸了吗？”

内海点点头，他突然意识到什么不对劲：“美月怎么知道？”

我慌了神：“哦！那个樱木学长跟早纪さん说的，然后早纪さん告诉美月的！”

“什么鬼，朔那家伙跟他妹连这个都说吗？真是个妹控。”内海叹着气埋怨起来，“诶？美月已经知道他们是兄妹了吗？”

我夹了一块鸡蛋卷到嘴里：“嗯，昨天从初花さん那知道的，还说早纪さん是兄控。”顺便也夹了一块给学长，“话说学长应该早就知道了吧？怎么从来不告诉美月？”

“因为我还以为早纪ちゃん早就告诉你了啊？后来一问朔才知道早纪ちゃん一直没说。说到底，人家妹妹都瞒着不开口，我一个外人也不方便说什么吧？”

看起来早纪的话题成功让学长忽视了我刚才那句话的漏洞。

“倒也是，不过初花さん和静羽さん看起来都知道的样子，就美月不知道，有些难过吧。”

“那现在她们不是告诉你了吗？说明她们是真的把美月当朋友了吧？”

学长如是安慰道。

我撇着嘴想了想，似乎也没错。

“说起来美月，周日的文化祭会邀请谁来？”

“唔…昨天给姐姐打了个电话，她应该会来吧？但是爸爸妈妈那边就不好意思说了…”

“不邀请爸妈吗？”

“因为不想让爸爸知道啊…我和学长的事情。所以干脆妈妈也不叫来了，不然爸爸要起疑心的…总而言之他们也很忙啦！明年再弥补他们好了。”

我也是很犹豫的啊…！但是爸爸来了的话，就不能一直粘着学长了…明年学长就毕业了，到时候多陪陪他们就好了吧？

“说起来，学长那边呢？都邀请了谁？”

“唔…上一届学生会长和我妈吧？”

“上一届学生会长？”

怎么感觉好像在哪里听说过这号人物。

“嗯，毕竟这是传统嘛。刚下任的学生会长去请上一届毕业的学生会长。”

“听说是女生？”

“美月怎么连这都知道？”

“好像听谁说起过。所以明年就是佐藤さん来邀请学长吗？”

“嗯，道理上就是这样。”

“那学长去跟她说一声，明年文化祭我会来邀请的。”

内海笑出了声。

可是这样的话，怕是明年也不能邀请爸妈了吧…？不过也不一定能瞒到明年…

“那学长只邀请妈妈吗？爸爸呢？”

“不知道跑哪去了，应该来不了吧？”内海的脸上蒙上一层忧郁。

看起来学长的爸爸也是工作狂的类型？

我颇为好奇地问道：“学长的妈妈知道我们的关系吗？”

内海扬起嘴角：“早就知道了啊…她还很好奇为什么我们那么迟才确立关系。”

“还不是学长和佐藤さん的错？！”

从那天跟伯母的通话中就能感觉出来，伯母应该是知道我们的事情的，这也让我对这段感情多了些自信。

谈天之间，学长清空了最后一口饭，紧接着把手边的保温杯递给我，里面装满了牛奶。

回想起来，他开始为我准备热牛奶，大概就是自那次拉肚子之后吧？而且能明显地尝出来，里面的牛奶被偷偷换成了鲜牛奶。保温杯是双层真空的，捧在手心并不暖手，喝入口却格外暖和。

我咕噜吞下半瓶，啵了啵嘴，双脚不自觉地晃悠起来。

学长笑吟吟地看着我，指了指自己的上唇。我抿了抿，娇羞地拿出情侣手帕擦了擦，把剩下半瓶还给学长。

我：“给，一起喝吧？”

内海本想拒绝，却被我硬塞到手里。他看看保温杯口留下的唇印，又偷偷瞟我一眼，将唇贴在印旁边，交叠着喝掉了剩下半瓶。

喝罢，他才张大嘴吐着舌头：“好烫…！”

“不烫啊？”

“烫啊…！”

也是，我觉得不烫的东西在学长嘴里是烫的。但是他的体温却比我要更烫一些，真是不可思议。

%看着学长不占理的模样，我伸出手捏捏他的脸庞。
%
%内海没有闪躲，任由我捏着：“干嘛？”
%
%我尽情地捏了个爽，收回手指碾了碾，回味起昨天傍晚的场景：“学长的脸还挺嫩的，跟小孩一样。”
%
%内海不明所以：“什么？这是在夸我吗…？”
%
%“算是吧？”
%
%我痴笑着，学长也跟着宠溺地笑起来。

吃完饭我们又一起去食堂后方腻歪了一圈。

随着日子的堆叠，这些也渐渐成为熟悉日常的一部分。而非日常的是，学校门口的校匾被换了写有「清水祭」的款式，似乎也能看到佐藤一行人出没的身影。台阶的踢面装饰着鲜丽的贴纸，走廊地板上是为外来人员准备的引导标志，纸质流彩悬挂在天花板、教室的玻璃窗边，花形、蝴蝶形、心形的贴纸涂鸦更是随处可见。走廊上到处都是奔波的藏蓝色校服，他们的口中也无时无刻不在聊着文化祭。

在日常与非日常的交织之中，我们的第一次文化祭也悄然而至。

%\newday{\sunny}

\cutlinec

\newpage


\newday{\sakura}


\character{樱木　早纪（さくらき　さき）}{
	\高光{出生日期}&　　&\highlight{2018年8月4日}\\
	\高光{身高}&&\highlight{165 cm}\\
	\高光{体重}&&\highlight{51 kg}\\
	\高光{参加的社团}&&轻音部\\\hline\hline
	\高光{喜欢的颜色}&&\colorfy{redpink}{\color{white}{粉红色}}\\
	\高光{喜欢的食物}&&芭菲\\
	\高光{喜欢的运动}&&游泳\\
	\高光{喜欢的事物}&&音乐相关\\
	&&\delete{兄长}\\
	\高光{讨厌的事物}&&被其他人说是兄控\\\hline\hline
	\高光{日常装饰}&\高光{发型}&过肩低单马尾\\
	&\高光{装饰}&粉红的樱花发绳\\
}
{
	
}

\newpage

